"Desde el instante 00:00:05.400000 hasta 00:00:07.400000 Roberto Vaquero dice: \"Y yo creo que esos a\u00f1os fueron tirados a la basura..\u00bfEscuchas?\"\n\nDesde el instante 00:00:10.400000 hasta 00:00:12.400000 Entrevistador dice: \"\u00bfPor d\u00f3nde empiezas? Porque esto es muy amplio..Bueno, pues un poco un resumen de lo m\u00e1s peliculero.\"\n\nDesde el instante 00:00:14.950000 hasta 00:00:18.950000 Roberto Vaquero dice: \"Soy de una naci\u00f3n tambi\u00e9n que se llama... bueno, se llama la reconstrucci\u00f3n comunista en esa \u00e9poca,.para ir a luchar contra el Estado Isl\u00e1mico.\"\n\nDesde el instante 00:00:24.950000 hasta 00:00:30.950000 Entrevistador dice: \"No, luchar con un fusil..Poner tuits..O sea que no estabas tuiteando, estaba en la trinchera..Hubo gente, s\u00ed, que estuvo en la trinchera..\u00bfDir\u00edas que hace falta una revoluci\u00f3n?\"\n\nDesde el instante 00:00:25.250000 hasta 00:01:06.290000 Roberto Vaquero dice: \"Poner tuits..O sea que no estabas tuiteando, estaba en la trinchera..Hubo gente, s\u00ed, que estuvo en la trinchera..y que ha desplazado a lo que se podr\u00eda llamar las mujeres biol\u00f3gicas..Y no solo eso, sino que las llaman ter, es decir, porque los nazis y las van a pegar a los sitios..Es que vivimos en una situaci\u00f3n dist\u00f3pica en todos los \u00e1mbitos..Modelo migratorio, la cuesti\u00f3n de la mujer, la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os hipersensualiz\u00e1ndolos.y meti\u00e9ndoles teor\u00edas horrorosas, de mi punto de vista, en la cabeza..Se est\u00e1 fomentando la debilidad..Hay gente que se averg\u00fcenza de ser espa\u00f1ol..Hay gente que se averg\u00fcenza de ser blanco..Hay gente que se averg\u00fcenza de ser otorosexual..Es que ya llega un momento en que es rid\u00edculo.\"\n\nDesde el instante 00:01:07.730000 hasta 00:01:11.730000 Entrevistador dice: \"Algo que me gust\u00f3 mucho de tu discurso es la defensa de la bandera, joder,.porque para m\u00ed esto es puro sentido com\u00fan.\"\n\nDesde el instante 00:01:14.730000 hasta 00:01:21.730000 Roberto Vaquero dice: \"Pedro S\u00e1nchez y Podemos, me da la risa..Y los fascistas que son todos los dem\u00e1s..Y es que ah\u00ed no hay ni fascistas ni comunistas..Es como una estafa, se est\u00e1n riendo a la gente.\"\n\nDesde el instante 00:01:29.740000 hasta 00:03:01.740000 Entrevistador dice: \"Pues aqu\u00ed estamos, un d\u00eda m\u00e1s, una semana m\u00e1s..Una San Miguel, en este caso, con Roberto Vaquero..\u00bfQu\u00e9 tal? \u00bfTodo bien?.Encantado de estar aqu\u00ed..Bienvenido..La verdad que me alegro de que hayas venido..Estamos ahora que estamos con el 23J..Estamos tratando de hacer un poco de contenido electoral..De que nuestros oyentes tengan un poco una visi\u00f3n clara..Veo que los medios, al final, hoy en d\u00eda est\u00e1n como muy manipulados..Muy sesgados..Y que los partidos, sean del tipo que sean,.no tienen normalmente cancha libre para expresarse tranquilamente..Entonces me gustar\u00eda hablar contigo de dos cosas..Por una parte, de ti..Como figura personal..Y luego del partido que vienes representando..Tambi\u00e9n entiendo ahora mismo..Y debo decirte que me parece,.\u00bfsabes?.Que viendo tu partido,.y bueno, en particular tus v\u00eddeos, lo que he visto de ti..Me parece que es bastante aire fresco..De cara a lo que se ve\u00eda..O sea, veo que, \u00faltimamente, durante los \u00faltimos tiempos,.es como que la poblaci\u00f3n compra paquetes..\u00bfSabes?.Pues si eres de izquierda, tienes que defender esto, esto y esto..Y si eres de derecha, tienes que defender esto, esto y esto..Y es como que no hay criterio..Y tu partido, al final, es como que despista un poco..Supongo que es dif\u00edcil de posicionar..Isquierda, derecha..Tiene rasgos, \u00bfno?.Entonces, por lo menos, s\u00e9 que estaremos en desacuerdo en algunas cosas..Pero por lo menos me parece aire fresco..\u00bfSabes?.Que creo que huele a cerrado ya la pol\u00edtica espa\u00f1ola, por \u00faltimo..Supongo que...\"\n\nDesde el instante 00:03:04.680000 hasta 00:03:55.680000 Roberto Vaquero dice: \"No s\u00e9 si luego me preguntar\u00e1s por eso o no..Pero a m\u00ed me parece que es como un juego de tele\u00f1ecos.para enga\u00f1ar a la gente..Y en el fondo, aunque parezca que est\u00e1 todo muy polarizado.y que se enfrentan mucho, muchas veces defienden, en esencia, lo mismo..Y, bueno, el panorama pol\u00edtico est\u00e1 repartido por ellos,.primero por la financiaci\u00f3n..Porque como ellos ya han estado en el poder, tienen derechos,.o sea, ya han tenido representaci\u00f3n, tienen derecho a dinero,.tienen derecho a m\u00e1s espacio, tienen derecho a muchas cosas.que los partidos que no tienen representaci\u00f3n o los nuevos no tienen..Nosotros tenemos que recoger firmas, por ejemplo, que es una barbaridad..Nosotros nos vamos a presentar en 51 circunscripciones de 52..S\u00f3lo nos ha faltado Melilla..Y, claro, es que es dif\u00edcil de conseguir..Luego veo otros partidos que lo intentan y en tan poco tiempo es imposible..Entonces ellos juegan con una ventaja absoluta.y lo que hacen es perpetuar un poco lo que hay..Entonces es muy dif\u00edcil que haya aire fresco.porque, en cuanto haya un poco, cierran la ventana.\"\n\nDesde el instante 00:04:01.140000 hasta 00:04:01.140000 Entrevistador dice: \"como izquierda o derecha. \u00bfTe consideras, supongo, que fuera de...?\"\n\nDesde el instante 00:04:09.690000 hasta 00:04:46.690000 Roberto Vaquero dice: \"que puede dar cualquiera que nos vea imaginarse..Y yo creo que esos a\u00f1os fueron tirados a la basura.y estuve jug\u00e1ndome el tipo por cosas que en realidad no eran ni mis propios intereses..Y yo sal\u00ed muy renegado de ah\u00ed..Y yo no defiendo ni la izquierda ni la derecha..Creo que eso es una dicotom\u00eda que ya es caduca.y que lo que hay es gente reparti\u00e9ndose tanto los que son como de izquierda o derecha m\u00e1s moderada.como luego sus versiones radicales que cuando pasan cosas al final siempre terminan junt\u00e1ndose con el grande..Y nosotros hemos roto con eso..Entonces unos nos llaman fascistas, otros nos llaman comunistas, nos llaman de todo, todos..Pero nos da un poco igual..Nosotros queremos construir algo diferente.y s\u00ed queremos ser un poco ese aire fresco de que hablas.\"\n\nDesde el instante 00:04:49.690000 hasta 00:06:06.690000 Entrevistador dice: \"Yo antes de entrar en materia, a m\u00ed me gustar\u00eda mandar un mensaje a la audiencia.porque habr\u00e1s visto el otro d\u00eda tuvimos aqu\u00ed a Abascal..Invitamos a todo el mundo..Fueron los primeros que se prestaron..Ahora est\u00e1s por aqu\u00ed t\u00fa..Y bueno, si antes de las elecciones conseguimos traer a Pessoa, EPP y el que quiera venir,.pues cojonudo por nuestra parte..Pero algo que no me ha gustado nada con el tema de Abascal.es la cantidad de DMs que he recibido de mensajes diciendo.\u00bfPero c\u00f3mo se te ocurre darle voz a...?.Y esto no solo me lo han dicho con Abascal, sino que me lo dicen.pues traemos a una t\u00eda que dice que es media marciana..\u00bfC\u00f3mo se te ocurre darle voz? Traemos a cualquier persona..Cualquier persona, \u00bfno?.Entonces... y s\u00e9 que me lo van a decir contigo tambi\u00e9n..100%..Totalmente. Totalmente..Y digo, el argumento que utilizan es como que es peligroso..Y digo, a ver, vamos a ver..Lo que es peligroso es no escuchar un poquito de todo.y tratar de extraer lo que consideras que es positivo de cada uno de los argumentos.y tener tu propio criterio y construir tu opini\u00f3n,.no comprar lo que dec\u00eda al principio de paquetes..Entonces, invitar\u00eda a la audiencia a escuchar sin sesgo,.a escuchar tranquilamente lo que tengas que decir t\u00fa y cualquier persona.y a construir su propia opini\u00f3n porque es que me parecen ovejas, literalmente..Todos los que me est\u00e1n escribiendo eso..\u00bfC\u00f3mo se te ocurre darle voz? \u00bfC\u00f3mo se te ocurre? \u00bfC\u00f3mo se te ocurre?.V\u00e1yanse a tomar por el culo..O sea, digo, \u00bfsabes? \u00bfEntiendes lo que digo, no?\"\n\nDesde el instante 00:06:12.690000 hasta 00:06:56.690000 Roberto Vaquero dice: \"Hay como una dictadura de lo pol\u00edticamente correcto.y en cuanto t\u00fa te sales de ese pensamiento \u00fanico, de esos dogmas,.enseguida eres lo peor que te puedas imaginar..Y creo que es una cosa que demuestra que estamos en una sociedad decadente.y que creo que habr\u00eda que romper con eso..Ya basta de que tiene que haber un mensaje.y cualquier alternativa que pueda haber, hay que fusilarla..Y yo creo que es un error..O sea, en el caso de Abascal, en un partido que tiene representaci\u00f3n,.pues yo entiendo que le llam\u00e9 a los hitos a hablar..A m\u00ed, por ejemplo, cuando voy a Barzona y a otros sitios.me cuentan manifestaciones y me intentan pegar..O sea, es una distop\u00eda. Es una verdadera distop\u00eda..Porque es gente que defiende supuestamente la democracia,.la libertad de expresi\u00f3n, etc\u00e9tera,.pero enseguida se\u00f1ala como discurso de odio peligroso.cualquier cosa de forma cr\u00edtica,.porque en realidad no se meten a valorar lo que dices..Pero directamente eres malo, eres peligroso,.est\u00e1s fuera, no puedes tener ning\u00fan espacio.\"\n\nDesde el instante 00:06:59.060000 hasta 00:08:11.060000 Entrevistador dice: \"Claro..Y adem\u00e1s que yo aqu\u00ed no vengo a debatir con nadie, realmente..Yo vengo a escuchar todos los puntos de vista..Yo, por ejemplo, soy empresario..De hecho s\u00e9 que t\u00fa tienes un enfoque m\u00e1s comunista..S\u00e9 que estar\u00e1s en contra de lo que hago,.pero yo cuando hablo contigo, escucho tu punto de vista,.voy a intentar entender y ponerme tambi\u00e9n en tu lugar..Y al final, seguramente la conclusi\u00f3n ser\u00e1 que t\u00fa no tienes raz\u00f3n..Yo tampoco tengo raz\u00f3n, sino que es cuesti\u00f3n de prioridades..A lo mejor t\u00fa priorizas la comunidad,.yo priorizo, soy m\u00e1s ego\u00edsta a lo mejor y puede ser as\u00ed..Y ya est\u00e1..Pero luego entraremos en eso..A m\u00ed con lo que me gustar\u00eda empezar es con tu figura personal,.con qui\u00e9n es Roberto Baquero,.porque me han contado m\u00e1s bien un poco tu historia.y me parece cojonuda..Es como un poco de pel\u00edcula..Es de pel\u00edcula tal cual..Y luego que eres una figura que llama la atenci\u00f3n, sabes,.acostumbrada a los pol\u00edticos que estamos viendo,.pues ves a \u00cd\u00f1igo Rej\u00f3n y luego que t\u00fa pareces salido del Mortal Kombat,.pues cu\u00e9ntanos un poco eso..Fuera de la pol\u00edtica he escuchado Siria, la c\u00e1rcel..Por d\u00f3nde empiezas, porque esto es muy amplio..Bueno, pues un resumen de lo m\u00e1s peliculero.\"\n\nDesde el instante 00:08:10.830000 hasta 00:10:11.830000 Roberto Vaquero dice: \"Bueno, pues un resumen de lo m\u00e1s peliculero..Si es lo de Siria, por ejemplo,.nosotros siempre hemos colaborado mucho con la comunidad kurda.y Espa\u00f1a siempre tiene unas relaciones un poco turbias con Turqu\u00eda,.que es un pa\u00eds que para m\u00ed es una dictadura,.pero habr\u00e1 gente que te diga que es autoritaria,.pero bueno, que no es un sitio donde la gente pueda hacer lo que quiera..Entonces aqu\u00ed empez\u00f3 a haber persecuci\u00f3n tambi\u00e9n a la comunidad kurda aqu\u00ed..Entonces bueno, nosotros dijimos,.esto hay que empezar a organizarnos con ellos y empezamos a trabajar con ellos..A m\u00ed me pinchan los tel\u00e9fonos y todo en 2012, 2013,.simplemente por estar con esta gente,.por ayudar a la gente a la comunidad kurda..Cuando pasa lo del Estado Isl\u00e1mico,.bueno, nosotros somos unas personas con muchas inquietudes en este sentido,.somos contrarios al islamismo, a la islamizaci\u00f3n de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n en general..Pero cuando dices nosotros, \u00bfqui\u00e9nes son ustedes?.Bueno, nosotros el grupo que funda el Frente Obrero, lo que era el Grupo Motor,.es el grupo de donde vengo yo..Entonces, esto estamos hablando de 2009, 2010, 2011,.o sea de que un trabajo ya de hace bastante tiempo..Cuando pasa lo del Estado Isl\u00e1mico,.nosotros, incluso amigos nuestros, familiares de nuestros amigos,.los asesinan en Siria..Entonces bueno, nosotros estamos muy afectados con eso..Y en ese contexto, yo soy de una relaci\u00f3n tambi\u00e9n que se llama,.bueno, se llamaba Reconstrucci\u00f3n Comunista en esa \u00e9poca..Y se hace una convocatoria parecida a la de las brigadas internacionales que hubo en Espa\u00f1a,.aqu\u00ed en la Guerra Civil..Pues igual, pero para ir a luchar contra el Estado Isl\u00e1mico..Entonces, a m\u00ed me acusan..Bueno, de hecho, dicen que est\u00e1 aprobado, o sea, lo puedo decir..Dicen que soy yo el que lo ha organizado, porque va gente a combatir all\u00ed..Y bueno, cuando vuelven, les detienen, empiezan a presionar,.nos montan un juicio en base a todo esto..Y por luchar contra el Estado Isl\u00e1mico, nos montan un juicio..A m\u00ed me tienen preventiva, yo solo estuve en preventiva..Luego no estuve condenado cumpliendo pena..Y al final de una petici\u00f3n de 27 a\u00f1os que me met\u00edan a m\u00ed,.por ser el malo del final del juego,.pues se qued\u00f3 en un a\u00f1o y seis meses,.y todav\u00eda estoy peleando para quedar limpio..Esa es la situaci\u00f3n que tengo ahora.\"\n\nDesde el instante 00:10:17.290000 hasta 00:10:23.290000 Entrevistador dice: \"porque dijiste luchar contra el Estado Isl\u00e1mico,.y hoy en d\u00eda en la sociedad actual, luchar puede ser poner tweets..O sea que no estabas tuiteando, estabas en la trinchea.\"\n\nDesde el instante 00:10:23.160000 hasta 00:11:40.160000 Roberto Vaquero dice: \"O sea que no estabas tuiteando, estabas en la trinchea..Hubo gente que s\u00ed, que estuvo en la trinchea..A m\u00ed me detienen por ser el investigador o el organizador,.y me pas\u00f3 49 d\u00edas en el aislamiento antiterrorista Fiestres,.que me pasa de todo all\u00ed..De hecho, la gente dice que escriba un libro sobre eso,.porque me pasa de todo..Y bueno, yo era de una manera antes de entrar ah\u00ed..Bueno, yo era un t\u00edo que siempre entrenaba mucho,.siempre le daba mucha importancia al estudio, al entrenamiento, etc..Lo que es para m\u00ed....Antes de la c\u00e1rcel tambi\u00e9n..Ya de antes era as\u00ed..Me dej\u00e9 la lesi\u00f3n de hombro, dej\u00e9 de entrenar,.y cuando me metieron en la c\u00e1rcel empec\u00e9 a entrenar much\u00edsimo..Y cuando sal\u00ed, pues acab\u00e9 compitiendo..O sea, me puse a entrenar quipo sin acabar compitiendo..Me dec\u00edan que con el hombro no pod\u00eda volver a entrenar,.me puse a hacer rehabilitaci\u00f3n como un animal,.me puse a entrenar y termin\u00e9 compitiendo..Yo dej\u00e9 de estudiar para ponerme a trabajar en su d\u00eda,.sal\u00ed, me saqu\u00e9 un grado en geograf\u00eda en historia,.me saqu\u00e9 el m\u00e1ster y estoy haciendo el doctorado..Es decir, yo como que me disciplin\u00e9 mucho all\u00ed..O sea, yo de por s\u00ed era una persona,.en comparaci\u00f3n con una persona que solo sale de fiestes y dem\u00e1s,.era muy ordenado..Pero cuando sal\u00ed de all\u00ed, sal\u00ed transformado..Era una persona que me dedic\u00f3 a trabajar para conseguir mis objetivos.y no miraba otra cosa..Y me dedico tambi\u00e9n a construirme a m\u00ed,.tambi\u00e9n para aportar a los dem\u00e1s..Entonces, claro, en vez de destruirme,.a m\u00ed lo que me hizo fue mucho m\u00e1s fuerte..Yo sal\u00ed mucho m\u00e1s fuerte all\u00ed..Mentalmente y a todos los niveles..\u00bfY las personas con las que compartiste tiempo en la c\u00e1rcel?\"\n\nDesde el instante 00:10:52.820000 hasta 00:11:44.550000 Entrevistador dice: \"Ya antes, ya..\u00bfY las personas con las que compartiste tiempo en la c\u00e1rcel.\u00bfnotaste un efecto similar?.\u00bfO fue algo en ti que te disciplin\u00f3?\"\n\nDesde el instante 00:11:49.930000 hasta 00:12:50.930000 Roberto Vaquero dice: \"De ver gente que iba a diez a\u00f1os, a lo mejor, once..Estuve con un chico que llevaba m\u00e1s tiempo a la c\u00e1rcel.que a\u00f1os ten\u00eda yo cuando estuve..31 a\u00f1os llevaba..Y claro, ahora le escribo, le mando cosas, intento ayudar..O sea, intento hacer cosas para ayudar a la gente que est\u00e1 as\u00ed..Pero yo vi mucha gente rota..Y vi gente que a pesar de llevar mucho tiempo.y estar un poco mal, sal\u00edan adelante, se esforzaban..Entonces yo lo ve\u00eda como algo de ejemplo..Yo all\u00ed estuve con gente de las que da miedo..Es decir, yo estuve con gente, sobre todo el primer tiempo que estuve en Soto,.estuve con tigres de arc\u00e1n, estuve con mafiosos albaneses, italianos..Estuve con gente muy curiosa..Estuve con presos de ETA..Estuve con todo tipo de gente..Y hubo algunos de ellos que aprend\u00ed mucho..Y aprend\u00ed a relacionarme tambi\u00e9n de otra manera..Aprend\u00ed, por ejemplo, con el chico este que era Serbia..Aprend\u00ed a entrenar de otra manera..Porque \u00e9l era un fen\u00f3meno f\u00edsico..Y yo me dedic\u00e9 a hacer eso..Yo le\u00eda, entrenaba y me preparaba..Y de hecho cuando sal\u00ed all\u00ed, es cuando propuse el plan de hacer el Fento Obrero y de todo esto..O sea, en realidad fue un periodo muy corto, pero muy productivo para m\u00ed.\"\n\nDesde el instante 00:12:54.690000 hasta 00:12:58.690000 Entrevistador dice: \"Y volviendo para atr\u00e1s, cuando deciden ir para all\u00e1, \u00bfcu\u00e1ntas personas se van?.O sea, estos son cuatro locos que de un d\u00eda para otro dicen...\"\n\nDesde el instante 00:13:03.240000 hasta 00:13:37.520000 Roberto Vaquero dice: \"Fue gente que de verdad quer\u00eda....\u00bfCu\u00e1nta gente?.Bueno, en el juicio solo salen dos..As\u00ed que vamos a decir que son dos..Y estuvieron all\u00ed en el frente con la Brigada Internacional..Y hab\u00eda gente de todos los pa\u00edses..Y el \u00fanico pa\u00eds al que le monta en el juicio, es el \u00fanico grupo, es a nosotros..De hecho, la gente que dec\u00edan que eran como nuestros jefes en otros sitios....Y la gente escrib\u00eda para....\u00bfA tal cual?.S\u00ed..Pero s\u00ed, y hubo gente de Italia, hubo gente de much\u00edsima Alemania, hubo gente de Inglaterra, hubo gente de muchos pa\u00edses.\"\n\nDesde el instante 00:13:46.430000 hasta 00:13:47.430000 Entrevistador dice: \"No, empieza en el instituto..Yo me empec\u00e9 a politizar en el instituto...\"\n\nDesde el instante 00:13:47.210000 hasta 00:17:07.350000 Roberto Vaquero dice: \"Yo me empec\u00e9 a politizar en el instituto, en asambleas de estudiantes, un poco en el rollo antifascista al principio tambi\u00e9n..Y al final pues fui leyendo m\u00e1s..Yo siempre he sido una persona que ha le\u00eddo mucho, con muchas inquietudes..Y me fui ya escorando un poco de c\u00f3mo es lo que yo llamo la moda de la revoluci\u00f3n..Que hay gente que tiene como un pacto, se viste de una manera, hablan de una manera, van a unos conciertos, les gusta mucho..Yo empec\u00e9 ah\u00ed, pero enseguida ya empec\u00e9 a ser como el raro..Y ya empec\u00e9 a tener problemas desde el principio..Y ya fui apart\u00e1ndome, apart\u00e1ndome hasta que fund\u00e9 yo una organizaci\u00f3n en s\u00ed, que es un poco el embri\u00f3n de todo lo que somos ahora..Y hemos llegado hasta hoy..O sea, ha sido como un proceso de ruptura que yo cuando sal\u00ed de la c\u00e1rcel creo que es el momento en que dijimos hay que romper con esta gente..O sea, esto es un lastre..Lo \u00fanico que hace es no acercarnos a la gente normal, que es a quien nos queremos acercar..Porque a m\u00ed me critican mucho y me dicen, no es que ya no os dedic\u00e1is a la lucha por los trabajadores, hab\u00e9is traicionado..Y es que no s\u00e9, en mi barrio, yo vivo en Legan\u00e9s, en San Nicasio, que es un barrio obrero de inmigrantes..Y yo cuando hablo con la gente, sean espa\u00f1oles o sean de fuera, sus problemas es que no tienen trabajo, que su trabajo es una basura,.que no llegan a final de mes, que su hija no puede salir a la calle a partir de las 9 de la noche porque le pasa algo, que no roben..Ellos tienen una serie de problemas que nosotros, o por lo menos yo, comparto, vivo en esa situaci\u00f3n tambi\u00e9n y quiero solucionarla..Y todos estos grupos, aunque sean muy radicales de la izquierda, est\u00e1n m\u00e1s preocupados en opresiones inventadas, en modas que vienen de Estados Unidos..Y que no creo que sean beneficiosas para nadie, es algo para la gente que mueve el negocio..Entonces yo como que, ya desde muy joven, empec\u00e9 a romper con eso..Nosotros dentro de lo que es la escena antifa en su d\u00eda o en el rollo m\u00e1s comunista o m\u00e1s de extrema izquierda,.est\u00e1bamos como muy mal vistos ya en esa \u00e9poca, porque no segu\u00edamos estas cosas. No nos gustaba seguir modas..Nosotros podemos ser lo peor para mucha gente y se nos puede criticar por muchas cosas, pero desde luego con ser coherentes con lo que pensamos,.eso es imposible que nos critiquen, porque te puede gustar o no. Eso cada uno es una cuesti\u00f3n de cada uno..Pero nosotros no somos marxistas de Groucho Marx, de tengo unos principios y si no te gustan tengo otros. Es lo que hay..O sea, nosotros somos as\u00ed y si gustamos bien y si no, pues bueno, es que somos as\u00ed. No tenemos por qu\u00e9 enga\u00f1ar a nadie..O sea, yo reniego totalmente. La gente lo llama ideolog\u00eda woke, yo lo llamo postmodernismo ideol\u00f3gico, pero viene a ser lo mismo..Es decir, todo este tema del globalismo que se llama as\u00ed tambi\u00e9n muchas veces, s\u00ed totalmente en contra..Yo me considero patriota. Yo no tengo nada que ver con eso..A m\u00ed cuando me dicen, no, es que eres de derecha porque eres patriota, no? S\u00ed, pero defiendo la lucha de clases, no?.Entonces es como que la gente le explota la cabeza, pero es que seguir PACS es lo \u00fanico que hace sin utilizar..Es decir, que puedes tener cosas acertadas, pero hay cosas que son err\u00f3neas y las defiendes \u00fanica y exclusivamente porque es tu moda, no?.Es como tu tribu urbana y es que funcionan as\u00ed. S\u00ed, es un criterio..S\u00ed, es un error. A m\u00ed me han criticado mucho por sentarme a hablar con gente que no es de mi ideolog\u00eda, supuestamente seg\u00fan ellos..Entonces yo he debatido con muchos liberales, he debatido incluso con gente de derechas de verdad, con conservadores, con gente woke tambi\u00e9n..Es como que el que si quiera sentar conmigo a debatir y ser una persona con la que se pueda hablar, no tengo ning\u00fan problema..Y eso me convierte ya pr\u00e1cticamente primero en un legitimador del fascismo y luego ya directamente en un fascista..Y es como, pues no s\u00e9, a lo mejor es que tenemos visiones diferentes de lo que es el fascista, de verdad.\"\n\nDesde el instante 00:17:15.900000 hasta 00:17:52.060000 Entrevistador dice: \"Porque yo lo que veo y me pasa, teniendo el otro d\u00eda aqu\u00ed a Bascal, me pasa con personas que conozco que son de Vox a lo mejor..Y todos defienden, pues por ejemplo, los toros porque est\u00e1n en el pack..Y ya est\u00e1, y es lo que hay. Y digo, para m\u00ed eso es lo, no s\u00e9, o sea, es falta de criterio..Simplemente sea izquierda, derecha, arriba, abajo, me da igual, no?.Y luego mencionaste antes la palabra revoluci\u00f3n..Dir\u00edas, a ver, de alguna forma, ya est\u00e1 un poco revolucionado el ambiente, la verdad..Pero dir\u00edas que hace falta una revoluci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo, que est\u00e1 sucediendo pero mal.\"\n\nDesde el instante 00:18:05.400000 hasta 00:19:49.400000 Roberto Vaquero dice: \"Yo creo que es todo lo contrario, lo que est\u00e1 es degenerando la sociedad a ritmos acelerados..Gente que incluso est\u00e1 conoce sin martillos, se puede ver en la iconograf\u00eda de muchos WoW y de organizaciones..Hablan del socialismo, de la revoluci\u00f3n y claro, yo pienso....Tambi\u00e9n quiero que se separe, que la gente que vea esto separe a lo que soy yo en s\u00ed del frente obrero..Porque yo si vengo de una tradici\u00f3n, yo si me considero comunista, pero la gente del frente obrero no..Hay gente que s\u00ed, pero much\u00edsima gente que no..Yo tengo un frente amplio y hay un programa que para m\u00ed es de m\u00ednimos, que para otros es de m\u00e1ximos,.pero que todos estamos de acuerdo en que hay que, lo que dec\u00edas del sentido com\u00fan,.de que hay ciertas cosas que nos podemos poner mucha gente de acuerdo y queremos ser un movimiento transversal..Entonces yo no tengo ning\u00fan problema en contestar nada de comunismo ni de nada,.pero quiero que la gente me separe a m\u00ed un poco de d\u00f3nde yo vengo, de lo que es el frente en s\u00ed,.porque si no les puedo perjudicar y no es mi intenci\u00f3n..L\u00f3gico, l\u00f3gico..Y sobre lo que dec\u00edas, a m\u00ed esta gente me parece al rev\u00e9s, la contrarrevoluci\u00f3n de purpurina..A m\u00ed me parecen los m\u00e1s sist\u00e9micos, porque cuando dices, no, es que para m\u00ed son los m\u00e1s racionarios..La gente dice, \u00bfc\u00f3mo van a ser racionarios estas gente?.Y me parece que la terminolog\u00eda aqu\u00ed es importante. Ellos lo que son, son sist\u00e9micos..La izquierda ha pasado de paralizar los pa\u00edses, de querer transformar, de querer llegar al socialismo,.de querer hacer cosas, a que de repente lo que hacen es mantener lo que hay..O sea, hacen peque\u00f1os cambios, lo que llaman ellos los peque\u00f1os avances..Pero avances para qui\u00e9n, avances de qu\u00e9..Entonces yo lo que veo es que es como una gran estafa y son los m\u00e1s sist\u00e9micos,.porque \u00bfc\u00f3mo van a defender la revoluci\u00f3n en el sentido de transformaci\u00f3n de la sociedad.si tienen el mismo discurso y el mismo pack ideol\u00f3gico que Amazon, por ejemplo, que Netflix?.O sea, \u00bfdesde cu\u00e1ndo la izquierda radical subversiva puede tener la misma l\u00ednea que las grandes corporaciones empresariales?.Es que se te rompe la cabeza cuando analizas eso..Y es lo que mucha gente no ve, porque la gente est\u00e1 muy enga\u00f1ada.\"\n\nDesde el instante 00:18:54.760000 hasta 00:20:40.920000 Entrevistador dice: \"L\u00f3gico, l\u00f3gico..Claro..Pero al final, yo es que me estoy \u00faltimamente arrepintiendo de hacer este podcast,.porque como traigo gente que a veces tienen su enfoque conspiranoico,.me contaminan los algoritmos, ya me salen cosas conspiranoicas.y ya estoy yo un poco metido en el juego tambi\u00e9n..Entonces el otro d\u00eda no ha salido todav\u00eda, pero grabamos con un experto en mazoner\u00eda, por ejemplo,.y hablaba de c\u00f3mo realmente es que no tiene ni por qu\u00e9 ser de Estados Unidos,.sino ya de algo m\u00e1s elevado, agenda 2030, todo..O sea, de mazoner\u00eda suena tambi\u00e9n conspiranoico,.pero cuando hablas con este t\u00edo que ya saldr\u00e1 el podcast, pues igual te lo empiezas a creer..Yo creo que viene de Estados Unidos..Eso te iba a preguntar..O sea, creo que muchas veces las conspiraciones...\"\n\nDesde el instante 00:20:39.550000 hasta 00:22:35.930000 Roberto Vaquero dice: \"Eso te iba a preguntar..Y creo que muchas veces las conspiraciones,.la historia de la conspiraci\u00f3n lo que hacen es emborronar mucho y alejar mucho a la gente..Y creo que no sirve porque la gente dice,.no, es que la agenda 2030 es una teor\u00eda de la conspiraci\u00f3n, t\u00fa pones en Google agenda 2030 web..Me das y te sale en la web, es decir, no est\u00e1 escondido..No es una conspiraci\u00f3n, es una cosa que la gente no se molesta en leerlo, pero est\u00e1 ah\u00ed..Y todo este pack ideol\u00f3gico que nos est\u00e1n imponiendo es una cosa que est\u00e1 viniendo de Estados Unidos..Incluso la derecha de aqu\u00ed est\u00e1 copiando a la derecha de all\u00ed,.que es la reacci\u00f3n a lo que est\u00e1 pasando all\u00ed..Todo el tema que hablan del trampismo, de gente que empieza a estar harta de c\u00f3mo est\u00e1 evolucionando Estados Unidos..Y que est\u00e1n copiando ese tipo de derecha aqu\u00ed..Es decir, la derecha que est\u00e1 resurgiendo aqu\u00ed en Espa\u00f1a tiene mucho m\u00e1s que ver con ese estilo americano.que con la derecha radical tradicional espa\u00f1ola de farangistas haciendo escuadras y yendo por la calle..Eso no pasa en Espa\u00f1a..La derecha que hay aqu\u00ed es muy copiada de la que est\u00e1 emergiendo, muy copiada de la de Estados Unidos..Yo creo que copiar todo el rato a Estados Unidos, que es lo que estamos haciendo durante d\u00e9cadas,.creo que no es muy positivo para nosotros..Bueno, en el mundo anglosaj\u00f3n, dir\u00eda yo..Yo creo que esto viene del mundo anglosaj\u00f3n..Se ha importado a Europa y tambi\u00e9n se est\u00e1 importando a Espa\u00f1a..Y es una cuesti\u00f3n continua..Yo me acuerdo cuando yo empec\u00e9 a militar esto del lenguaje inclusivo..Todo esto era una cosa que cuando lleg\u00f3 yo me re\u00eda y dec\u00eda, qu\u00e9 pat\u00e9tico, esto no se va a imponer aqu\u00ed jam\u00e1s..\u00bfQui\u00e9n en su sano juicio va a hacer esto?.Y al rato de....O sea, cuando pas\u00f3 el tiempo, ah\u00ed me echaban de asamblea por no aceptarlo..Y luego le\u00eda que en Estados Unidos hab\u00eda pasado 30 a\u00f1os antes o 20 a\u00f1os antes..Y el tema del transgenerismo, eso antes aqu\u00ed no exist\u00eda ese movimiento..El feminismo que hab\u00eda aqu\u00ed era diferente..Es que lo ha desplazado..Lo ha desplazado..Es una cosa que viene constantemente en oledas porque la cultura dominante aqu\u00ed es la norteamericana..A nivel de tipo de serie, de pel\u00edcula, de m\u00fasica, de....Todo viene all\u00ed..Y es una cosa que al final caer\u00e1 en la gente..Las redes sociales....Es que todo viene all\u00ed.\"\n\nDesde el instante 00:22:32.630000 hasta 00:22:38.070000 Entrevistador dice: \"Claro..S\u00ed, tiene mucha influencia en lo que es el estilo de vida.\"\n\nDesde el instante 00:22:41.610000 hasta 00:22:52.610000 Roberto Vaquero dice: \"Y a nivel de ideolog\u00eda sobre la poblaci\u00f3n y de cultura, es la cultura que empuja a las culturas nacionales..Y se est\u00e1n erosionando las nacionales y todo el mundo est\u00e1 cogiendo esta cultura tan cosmopolita globalista..Y lo que se hace es borrarlo de aqu\u00ed en vez de seguir evolucionando y adaptar cosas que no son de aqu\u00ed.\"\n\nDesde el instante 00:22:58.730000 hasta 00:22:58.730000 Entrevistador dice: \"\u00bfY crees que viene por parte de los gobiernos, por parte de las empresas?\"\n\nDesde el instante 00:23:03.410000 hasta 00:24:04.410000 Roberto Vaquero dice: \"Porque yo creo que los gobiernos est\u00e1n al servicio de quienes les financian..Entonces, \u00bfqui\u00e9nes financian a los gobiernos?.Pues esas grandes empresas..\u00bfDe qui\u00e9n dependen a nivel de imagen y de otras cuestiones tambi\u00e9n?.Entonces, yo creo que tanto la izquierda....Bueno, la izquierda m\u00e1s estilo PSOE, m\u00e1s de los grandes partidos, como dec\u00eda Margallo, centristas....Tanto el PSOE como el PP defienden cosas parecidas..De hecho, Margallo dice que la Agenda 2030 es el Evangelio..Y ten en cuenta que es el partido que vino de la dictadura, que era gente como muy conservadora..Y ahora, f\u00edjate, qu\u00e9 posiciones est\u00e1n teniendo..Y eso es porque est\u00e1n adaptando discursos de partido a trapalo todo norteamericano..Es que incluso los partidos aqu\u00ed no eran as\u00ed..El Partido Socialista en Espa\u00f1a era un partido de base, un partido que ven\u00eda del obrerismo, del sindicato..Se ha convertido en un partido a trapalo todo..Quiere coger votos de quien sea..No est\u00e1 enfocado a un segmento, a la poblaci\u00f3n, y defiende sus intereses..Es como que est\u00e1 enfocado a lo que caiga bien..Y el PP es exactamente igual. Se han convertido en partidos a trapalo todo..Y eso tambi\u00e9n est\u00e1 importado. \u00bfPor qu\u00e9?.Porque el Partido Republicano y el Partido de la Rep\u00fablica tambi\u00e9n son as\u00ed..Copiamos mucho.\"\n\nDesde el instante 00:24:06.410000 hasta 00:24:09.410000 Entrevistador dice: \"Supongo que tambi\u00e9n se obligan unos a otros para poder competir..Si t\u00fa vas a traparlo todo, yo tambi\u00e9n tengo que ir a traparlo todo para poder competir contigo.\"\n\nDesde el instante 00:24:18.770000 hasta 00:24:31.770000 Roberto Vaquero dice: \"Es que incluso los modelos migratorios que hay est\u00e1n con una percepci\u00f3n que es similar..Los portavoces contra el racismo de las grandes organizaciones, etc\u00e9tera, son literalmente copiados de como son en Estados Unidos..Y es una cosa que es como muy global. Ellos lo enfocan de una manera bastante global.\"\n\nDesde el instante 00:24:36.410000 hasta 00:24:45.410000 Entrevistador dice: \"Y tirando del cable, porque seguimos ya sea gobiernos, corporaciones....A m\u00ed me llama la atenci\u00f3n cu\u00e1l puede ser el inter\u00e9s detr\u00e1s de todo este uauquismo..O sea, llegar a qu\u00e9 punto. \u00bfA qui\u00e9n le interesa?\"\n\nDesde el instante 00:24:48.380000 hasta 00:31:17.830000 Roberto Vaquero dice: \"Pues yo creo que a nivel econ\u00f3mico tienen mucho r\u00e9dito..Ellos tienen un gran negocio montado..En el cual lo que ellos dicen es lo aceptable y ellos inducen a un tipo de consumo..Y lo que hacen es implementarlo. Y es dinero y dinero y dinero..De hecho ahora est\u00e1 empezando a haber una reacci\u00f3n,.incluso las empresas que se han dedicado a ser puro negocio en este sentido,.por ejemplo Disney, Netflix, etc\u00e9tera, la gente empieza a estar harta..Hay una reacci\u00f3n, incluso bajan sus ventas..Ahora se va a abrir un periodo interesante, pero hasta ahora lo que ha habido es un negocio incre\u00edble..Porque incluso con el tema del transgenerismo, etc\u00e9tera, hay un negocio incre\u00edble detr\u00e1s..Ellos lo que hacen es sacar dinero, redito pol\u00edtico y capacidad de mantener su control..Y encima con un manto como de progreso, de que vienen los fascistas de no s\u00e9 qui\u00e9n a quejarse..Y yo lo he visto con los disturbios de Francia..algunos que est\u00e1n en alcald\u00edas, diciendo que hay que apoyar los disturbios.y que es una cuesti\u00f3n de la revoluci\u00f3n en Francia..Y hab\u00eda gente que mand\u00f3 acentos para inmigrantes, iglesias, bibliotecas,.atacando a gente por su color de piel por la calle..Es como una distop\u00eda..Es decir, lo que ha pasado en Francia es que se han lumpenizado zonas enteras..Hay gente que vive en la marginalidad separada de la sociedad..Y el modelo migratorio lo que hace es incentivar que eso pase cada vez m\u00e1s..Y hay millones de personas que no se sienten de ese pa\u00eds y que adem\u00e1s est\u00e1n como la moda de los suburbios.de que en cuanto pasa lo que sea, salen a la calle..Es decir, muere un chico en el accidente ese, porque el t\u00edo no le tiro la cabeza como dicen..Muere, vale, una pena, lo declara un delincuente, etc\u00e9tera, da igual..No muere, yo no creo que tuviera que morir..Pero bueno, lo que hizo \u00e9l tampoco est\u00e1 bien..Pero la cuesti\u00f3n es, muere este chico, arde Francia..se dedica a apu\u00f1alar beb\u00e9s en un parque..Que es muy bien, Luis..S\u00ed, pero \u00bfsali\u00f3 Francia a la calle?.No sali\u00f3, no pas\u00f3 nada..Es que yo creo que ah\u00ed es cuando tiene que arder Francia y decir que tiene que haber un cambio..Pero ah\u00ed no pasa nada..Muere un delincuente com\u00fan y arde todo..No puede ser, no puede ser..O sea, es que la implantaci\u00f3n de estas medidas a todos los niveles,.tanto migratorias como no migratorias, ha llevado a situaciones dist\u00f3picas..El feminismo se ha pasado de....El movimiento feminista apostaba por separarse en parte de los hombres,.por realzar a la mujer, una serie de cuestiones que a m\u00ed tampoco me parecen bien..Porque yo creo en la igualdad, pero en la igualdad real,.en los cupos, la discriminaci\u00f3n, etc\u00e9tera..Pero la cosa es, se ha pasado de eso a que ahora quienes mandan,.y que ha desplazado a lo que se podr\u00eda llamar las mujeres biol\u00f3gicas..Y no solo eso, sino que las llaman TERF, es decir, porque los nazis,.y las van a pegar a los sitios..El otro d\u00eda, a CNT, que es un sindicato nada sospechoso de ser de derechas,.nada por el estilo, le hicieron una concentraci\u00f3n e intentaron pegarles.por hacer un acto en contra del borrado de la mujer, que es lo que est\u00e1 pasando..Modelo migratorio, la cuesti\u00f3n de la mujer, la educaci\u00f3n de los ni\u00f1os.y persexualiz\u00e1ndolos y meti\u00e9ndoles teor\u00edas horrorosas,.desde mi punto de vista, en la cabeza..Fomentar el individualismo, pero a un nivel que est\u00e1 destruyendo a las personas.cuando hay m\u00e1s problemas mentales que nunca,.cuando se supone que hay m\u00e1s medios y m\u00e1s profesionales que nunca..Se est\u00e1 fomentando la debilidad en nuestra sociedad..La gente es cada vez m\u00e1s d\u00e9bil..Hay gente que dice, es que claro, como el hombre blanco ahora es d\u00e9bil,.pues claro, pasan estas cosas porque no se est\u00e1 fomentando la debilidad en todo el mundo..Hay gente que se averg\u00fcenza de ser espa\u00f1ol, hay gente que se averg\u00fcenza de ser blanco,.hay gente que se averg\u00fcenza de ser otorosexual..Es que ya llega un momento en que es rid\u00edculo y ves cosas verdaderamente dist\u00f3picas..El otro d\u00eda en la fiesta del orgullo gay, voy a decir una cosa que a lo mejor no es una barbaridad,.hicieron una marcha nudista y sal\u00edan t\u00edos en pelotas bailando.y me fij\u00e9 en el lateral y hab\u00eda ni\u00f1os peque\u00f1os..No es normal, no es normal..O sea, pueden hacer lo que quieran, pero \u00bfpor qu\u00e9 tiene que haber unos ni\u00f1os ah\u00ed?.\u00bfPor qu\u00e9 lo tienen que hacer en la calle?.\u00bfPor qu\u00e9 tenemos un mes del orgullo?.Pues yo te digo, \u00bfpor qu\u00e9 tenemos un mes del orgullo? Porque es un negocio redondo..Hicieron un d\u00eda y dijeron, esto es un negocio, lo hacemos un mes..\u00bfLes importa realmente las orientaciones sexuales de la gente?.No, porque en Espa\u00f1a, a la inmensa mayor\u00eda de la gente, le da igual la orientaci\u00f3n sexual que tengas..Eso es una cosa tuya, de tu vida, y t\u00fa har\u00e1s lo que t\u00fa quieras, nadie se mete ah\u00ed..Cuando se habla de Espa\u00f1a, no es que Espa\u00f1a es horrible, es un pa\u00eds hom\u00f3fobo, racista..Si eso pasase, no habr\u00eda 8 millones de inmigrantes en Espa\u00f1a..Es irreal..Que si me dices, no, es que vamos a hablar de Hungr\u00eda,.pues nos podemos sentar a hablar de Hungr\u00eda, pero en Espa\u00f1a,.que es un pa\u00eds que abre las puertas a todo el mundo.y que es un pa\u00eds muy abierto en general,.no vivimos en los a\u00f1os 50 con Franco..Es decir, esto ha evolucionado..Es que hay gente que est\u00e1 todav\u00eda con Franco como si estuviera vivo.y est\u00e1n como en una especie de guerra civil entre izquierda y derecha de pax ideol\u00f3gicos.y es rid\u00edculo porque incluso en esa \u00e9poca, en los a\u00f1os 30,.t\u00fa lees, por ejemplo, la publicaci\u00f3n clandestina a la falange.cuando estaban ilegalizados y salen los partes de cuando se mataban.y hablaban con respeto de la gente..Es decir, t\u00fa lees las memorias de algunos falangistas o textos.y las de los comunistas que estaban en las brigadas de choque,.es decir, para matarse con ellos que se mataban literalmente.antes de la guerra civil, o sea, durante la Rep\u00fablica,.y era gente que luego se respetaba..Y cuando han escrito 20 o 30 a\u00f1os despu\u00e9s sobre ese momento,.se mataban literalmente por sus ideas y a\u00fan as\u00ed se respetaban..T\u00fa ves ahora, es que es como un gallinero, est\u00e1n ah\u00ed unos con otros,.cotorreando, luego salen en fotos ri\u00e9ndose y tom\u00e1ndose no s\u00e9 qu\u00e9..Es como que hay una enemistad y crean una enemistad en la poblaci\u00f3n.como si se viviera en una guerra civil, pero no existe..No es que es una guerra entre los comunistas que son los socialcomunistas,.Pedro S\u00e1nchez y Podemos, que me da la risa,.y los fascistas que son todos los dem\u00e1s..Y es que ah\u00ed no hay ni fascistas ni comunistas, es como una estafa,.se est\u00e1n ri\u00e9ndose a la gente y yo cada vez que digo esto a la gente.le explota la cabeza y me da mal de todo, pero es la verdad..Y cuando veo fotos de Espinosa de Al\u00f3n Montero con Pablo Iglesias.en el parlamento en su momento, ri\u00e9ndose y haciendo chistes,.digo, entonces \u00bfpor qu\u00e9 luego cuando hablas ten\u00e9is esa polarizaci\u00f3n?.Si es que es irreal, es mentira, es como de cara a la galer\u00eda..Y la gente est\u00e1 que se dejan de hablar, que se bloquean unos a otros,.que se hacen campa\u00f1as a nivel social..Y luego los pol\u00edticos que les representan,.Y t\u00fa ves como en las sesiones parlamentarias de la Rep\u00fablica, por ejemplo,.y era gente que literalmente se quer\u00eda matar,.pero luego no les ve\u00edas juntos el Tade, choc\u00e1, nos vamos de fiesta luego,.no pasaba. Entonces est\u00e1n ri\u00e9ndose a la gente..Y a m\u00ed es una cosa que me cabrea sobremanera.\"\n\nDesde el instante 00:31:20.110000 hasta 00:31:44.110000 Entrevistador dice: \"S\u00ed, supongo que es como una obra de teatro y que para ellos.la situaci\u00f3n es mucho m\u00e1s f\u00e1cil de llevar cuando la poblaci\u00f3n est\u00e1 discutiendo.y est\u00e1 distra\u00edda entre ellos, peleando de forma continua..Y tambi\u00e9n hilando un poco con lo que dec\u00edas antes,.yo lo que siento es que a d\u00eda de hoy el tener algo por lo que ofenderte.se ha convertido en un privilegio..Y si no tienes nada que te ofenda necesitas, necesito una banderita que llevar,.algo que defender, mi mensaje, mi funci\u00f3n en Twitter, algo me tengo que quejar.\"\n\nDesde el instante 00:31:55.110000 hasta 00:33:31.110000 Roberto Vaquero dice: \"y al final tienen que hacer como una escala para los miembros y tal,.y fue tan loco y como que todos se tienen que oprimir que se disolvieron,.porque era \u00bfqui\u00e9n oprime m\u00e1s qui\u00e9n?.Era como un juego, como un juego de rol interpretando algo..Entonces no es serio, no es serio..Yo te digo, yo por ejemplo cuando dicen, no es que....Cuando la gente dice, no, hay un problema, por ejemplo,.porque adem\u00e1s la gente a pie de calle habla de otra manera, no es correcta..Y t\u00fa preguntas \u00bfcu\u00e1les son los problemas en tu barrio a alguien?.Y claro, te va a decir la inmigraci\u00f3n, no s\u00e9 qu\u00e9, te lo va a decir de una manera muy directa..Y claro, y dices, no, pero es que t\u00fa eres un opresor,.y es un t\u00edo que curra desde por la ma\u00f1ana hasta por la tarde,.se va a recoger a su hija a casa, la tiene que acompa\u00f1ar para que no le pase nada,.cuida a su familia, gana dinero para mantenerla,.es decir, es una persona que es una persona de bien, por as\u00ed decirlo..\u00bfPor qu\u00e9 es opresor de nada? \u00bfPor qu\u00e9?.Porque es blanco y vive en un barrio que le est\u00e1n robando,.que tiene una vida imposible y es un currante,.y una persona que es un universitario yupi,.que no ha pegado un palo en su vida porque est\u00e1 viviendo de sus padres,.y esa persona que va de construida y de, oh, es que estoy muy oprimido,.esa persona es revolucionaria,.cuando en realidad es un par\u00e1sito y le puede llamar esas cosas..Y as\u00ed lo vemos con los pol\u00edticos que hay hoy en d\u00eda,.o sea, hay pol\u00edticos de su mar que vienen de ser portavoces de,.que van a hablar de nada si son gente privilegiada..Ahora venimos a hablar del tema del Sahara, por ejemplo..Yo conozco hijas de jefes del polisario,.es decir, no precisamente la gente m\u00e1s desatendida,.que han venido aqu\u00ed con familias se\u00f1aladas porque son los hijos de,.y ahora son portavoces que se dedican a decir que no,.es que yo como persona oprimida y es como mira,.t\u00fa tienes un piso en Moncloa, t\u00fa eres una persona que vive de lujo,.eres una persona con estudios superiores y no has tenido un problema en toda tu vida.\"\n\nDesde el instante 00:33:10.370000 hasta 00:33:10.370000 Entrevistador dice: \"Ahora venimos a hablar de eso.\"\n\nDesde el instante 00:33:38.370000 hasta 00:35:08.860000 Roberto Vaquero dice: \"Hay gente que s\u00ed..Por ejemplo, la gente marroqu\u00ed de mi barrio s\u00ed lo puede decir,.pero t\u00fa no lo puedes decir..Y vives de eso, es que vives de eso..Hay gente que vive de ser de origen de ella,.pero hay que ver sus condiciones materiales de vida,.porque a lo mejor sus condiciones materiales de vida son mejores que las nuestras..Yo no tengo casa en propiedad, no he tenido esa oportunidad todav\u00eda..Es lo que dices t\u00fa, de que si no hay una bandera coge otra, le da igual..Y sigue un discurso que dicen todos el mismo, que es repulsivo..Yo lo veo, por ejemplo, esto me insultar\u00e1 mucho la gente luego,.con el tema de los portavoces del rollo ecologista..Yo defiendo la sostenibilidad del planeta, yo creo en la ecolog\u00eda,.pero no en el ecologismo este..O sea, esto es rid\u00edculo, es re\u00edrse a la gente..Es decir, porque una persona usa vasos de pl\u00e1stico o no, no va a solucionar ning\u00fan problema..El problema va a ser que se deje de producir y se d\u00e9 una alternativa..Y lo que hacen es re\u00edrse a la gente..Las Greta Thunberg de turno est\u00e1n todas como prefabricadas..Se visten igual, hablan igual, hacen los mismos gestos..Yo con las de femenlo veo igual..Es decir, a m\u00ed vi una charla que dieron que era, ten\u00e9is que poner cara de enfadada, hacer as\u00ed..O sea, es como un cursillo de lobotomizar, de hacer a todo el mundo igual..Entonces es que es una moda, es una moda y se ve clar\u00edsimo..No les importa la sostenibilidad, porque la sostenibilidad es global..Si Espa\u00f1a deja de producir una cosa y se produce, Coca-Cola aqu\u00ed por ejemplo,.deja de producir una cosa y se produce el triple en China, la misma empresa,.no hay sostenibilidad ninguna..O sea, el problema se va a agravar..Y as\u00ed es con todas estas modas rid\u00edculas.\"\n\nDesde el instante 00:35:11.220000 hasta 00:35:51.930000 Entrevistador dice: \"S\u00ed, tal cual..Y adem\u00e1s que a m\u00ed lo que me jode es cuando, aparte de seguir el mismo patr\u00f3n.y ya la misma vestimenta que digo....Por favor, no tome gestos..S\u00ed, todo..Pero ya, a m\u00ed lo que m\u00e1s me molesta es todo el ruido que se trata de hacer..O sea, eres vegano, vale..\u00bfPor qu\u00e9 lo pones en la biograf\u00eda de todas tus redes sociales?.Me la pela que seas vegano..O sea, \u00bfpor qu\u00e9? \u00bfPor qu\u00e9?.Pero bueno, saliendo un poco de ese tema, algo que me gust\u00f3 mucho de tu discurso.es la defensa de la bandera, joder, porque para m\u00ed esto es puro sentido com\u00fan..pr\u00e1cticamente el que t\u00fa tienes una bandera de Espa\u00f1a que es tu pa\u00eds...\"\n\nDesde el instante 00:35:56.490000 hasta 00:36:44.680000 Roberto Vaquero dice: \"O sea, absolutamente todo, hasta el nombre..O sea, m\u00e1s pa\u00eds se llama m\u00e1s pa\u00eds..\u00bfQu\u00e9 pa\u00eds es ese?.Les da verg\u00fcenza..Hacen un acto, Rajon hizo una vez un acto y le dijo a un t\u00edo para boicotearle.\u00a1Viva Espa\u00f1a!.Y dijo \u00a1Viva!.Pero se tir\u00f3 media hora justificando, me fue muy lamentable porque dec\u00eda \u00a1Viva!.Yo en un meeting, me lo han hecho alguna vez, me dicen \u00a1Viva Espa\u00f1a!.Y digo \u00a1Viva!.Y sigo..Porque no me tengo por qu\u00e9 avergonzar, es que yo soy de aqu\u00ed..O con la historia, o con las cosas, no s\u00e9, yo soy historiador..Y yo adem\u00e1s, los periodos que m\u00e1s me gustan son el m\u00edo, que es de contempor\u00e1nea,.que es de rep\u00fablica, etc\u00e9tera, ese periodo, y luego me gusta la \u00e9poca de los Tercios..Entonces yo voy a muchas charlas de los Tercios, doy conferencias sobre eso,.escribo sobre eso tambi\u00e9n, y la gente me llama fascista..Y es como, no exist\u00eda el fascismo en esa \u00e9poca..O sea, en la \u00e9poca de los Tercios no exist\u00eda el fascismo..No tiene ning\u00fan sentido.\"\n\nDesde el instante 00:36:04.590000 hasta 00:36:04.590000 Entrevistador dice: \"Les da verg\u00fcenza.\"\n\nDesde el instante 00:36:49.910000 hasta 00:37:25.910000 Roberto Vaquero dice: \"se criminaliza todo..A nuestros actos nosotros usamos la republicana tambi\u00e9n, porque es una bandera de Espa\u00f1a..Pero por ejemplo, cuando la gente viene con la rojigualda normal, pues es que vengan..O sea, quiero decirte, me da igual, no es una ofensa, porque la gente se siente espa\u00f1ola,.se ha criado aqu\u00ed, es la bandera con la que se ha criado, y \u00bfqu\u00e9 vas a hacer?.Pues ya est\u00e1, no pasa nada..Lo aceptas y punto..Y eso es lo que deber\u00eda hacer todo el mundo, porque no tiene sentido atacar tu propio pa\u00eds..Es como la gente juega a la selecci\u00f3n, \u00bfno?.Y ves un mont\u00f3n de espa\u00f1oles en plan de, vamos, Francia..Y es como, \u00bfvas con Francia?.O sea, es que ya ha llegado un punto de que parece un meme..O sea, odian a su selecci\u00f3n, odian a su pa\u00eds, odian su historia, odian sus tradiciones, odian su cultura..Y eso yo creo que viene mucho de Estados Unidos.\"\n\nDesde el instante 00:37:28.970000 hasta 00:38:32.970000 Entrevistador dice: \"S\u00ed, yo es que creo que siguen, al final siguen la obra de teatro de la que habl\u00e1bamos antes,.la siguen con los ojos vendados, literalmente..Y son tan f\u00e1ciles de enga\u00f1ar..El otro d\u00eda estaba aqu\u00ed, creo que hiciste algo con \u00e9l en tu canal, Bertrand, de Vox, por ejemplo,.y hablaba con \u00e9l algo que digo, es que es totalmente cierto decir, pues por ejemplo,.\u00cd\u00f1igo de Rej\u00f3n, que te lo ves, las ropas que utilizan,.que te lo ves como el mensaje de intento vender pena, lo que dec\u00edas de los gestos,.es un poco como que est\u00e1 todo estudiado..Y digo, cada vez que salgo a dar un paseo, cada dos por tres te veo comiendo enarde,.que ah\u00ed en el retiro, que no s\u00e9, se dan 100, 200 pavos, no s\u00e9, nunca he comido ah\u00ed, pero digo, vamos..Y despu\u00e9s que solo te falta un agujero aqu\u00ed en la camiseta, \u00bfsabes?.Y la ropa, todo, el lenguaje no verbal..Y al final con eso, yo creo que acaba siendo suficiente para enga\u00f1ar a una gran parte de la poblaci\u00f3n..Entonces, supongo que t\u00fa con tu mensaje a la hora de dirigirte a la poblaci\u00f3n, apelas a qu\u00e9?.Al sentido com\u00fan, a las situaciones.\"\n\nDesde el instante 00:38:39.120000 hasta 00:41:56.490000 Roberto Vaquero dice: \"Y yo creo que es una cosa que une a mucha gente..Y sin embargo, mira, a m\u00ed me critican mucho, por ejemplo, por las formas, \u00bfno?.Yo soy un t\u00edo como muy....Bueno, por ejemplo, la gente feminista dir\u00eda de masculinidad t\u00f3xica, de un t\u00edo grande,.que si tiene que decir las cosas, las dice, con gestos fuertes, grave..O sea, soy una persona que no encajo un poco en como ellos hacen pol\u00edtica..La gente me dice, \u00bfno? Es que deber\u00edas de ser de otra manera..Y digo, es que yo no interpreto un papel..La gente me dice, no, pero pol\u00edtico profesional, yo no quiero ser pol\u00edtico profesional..Yo no interpreto un papel, yo s\u00ed as\u00ed..Y claro, es que son como todos calcados..T\u00fa los ves y todos est\u00e1n como cortados un poco por el mismo patr\u00f3n, \u00bfno?.De t\u00edpico portavoz, como asimilable, por la mayor\u00eda de la gente..Y a m\u00ed, a nosotros eso no nos gusta..Y yo cuando apelo, sobre todo con el frente, nosotros nos centramos en varias cosas..A m\u00ed cuando los metes me dicen, no, pero y tu medida concreta sobre no s\u00e9 qu\u00e9..Y es como, mira, la mayor\u00eda de los pol\u00edticos hablan de medidas que jam\u00e1s van a aplicar,.porque no tienen capacidad de gobernar, ni la van a tener, por lo menos a medio o largo plazo..Y lo que hacen es como re\u00edrse a la gente para conseguir votos..Nosotros nos vamos a enfocar en cinco cosas muy claras..Una es el patroteismo revolucionario..Que es precisamente llamar a la patria y fusionarlo con la lucha de los trabajadores..El segundo es defender esa lucha..No puede ser que los sindicatos lleven sin hacer una huelga y sin hacer nada cuando hay problemas.y apoyen reformas laborales, que hasta los liberales est\u00e1n de acuerdo con ella,.para que vean el car\u00e1cter de clase que tiene..Esa reforma hay que se vayan a Francia, hacerse fotos porque van a subir la edad de jubilaci\u00f3n.y hay que hacer huelgas..Y luego aqu\u00ed en Espa\u00f1a la suben y no hacen nada..Hay sindicatos subvencionados, para m\u00ed estatales, y que no tienen absolutamente nada de lucha..Nosotros queremos reconstruir un sindicalismo que defienda los intereses de los trabajadores.y que no sea como los programas de los sindicatos que hablan de ecologismo, de feminismo, de deconstrucci\u00f3n,.de talleres de no s\u00e9 qu\u00e9, que es que nos dan igual..Esos no son problemas que afectan a los trabajadores..Esos sindicatos cada vez tienen menos afiliados..Otra cuesti\u00f3n es el tema de la inmigraci\u00f3n y del modelo migratorio..Hay que cambiar el modelo migratorio de forma inmediata para no convertirnos en Francia..Y los otros dos son la lucha contra la partitocracia, lo que hemos dicho de izquierda y derecha,.que nosotros pensamos que el r\u00e9gimen en s\u00ed no tiene salvaci\u00f3n posible, el de aqu\u00ed,.porque cambia los problemas que tenemos y hace falta algo nuevo..Un proceso constituyente para hacer algo nuevo y que no estemos viviendo con la constituci\u00f3n.que aprobaron la generaci\u00f3n de nuestros padres o m\u00e1s..Y luego, por \u00faltimo, una lucha enconada contra el guoquismo, contra el globalismo, como lo quer\u00e9is llamar,.porque consideramos que hay que echarles de espacios que ellos mismos ya est\u00e1n empezando a abandonar.y que en pa\u00edses como en Francia o en Alemania, donde ganaba antes el Partido Comunista,.gana Le Pen o Alternativa por Alemania..Y eso es un s\u00edntoma de que han abandonado toda referencia o toda propuesta de resoluci\u00f3n.de los problemas que afectan a los trabajadores..Y nosotros nos vamos a centrar en esas cinco cosas..Todo lo dem\u00e1s para nosotros es secundario..Eso es lo importante. No tenemos un programa en internet, tenemos un programa resumido tambi\u00e9n,.pero eso es en lo que nos vamos a centrar..Yo no digo, yo no hablo de medidas que s\u00ed, alg\u00fan d\u00eda haremos..No, no, yo hablo de lo que vamos a hacer ya..La semana que viene estamos haciendo esto ya..no s\u00e9 si lo has visto..No..Bueno, pues soltamos una lona y sal\u00eda denunciando lo que est\u00e1n haciendo Marrocos en Espa\u00f1a.y salen bes\u00e1ndose Mohamed Sesto y Pedro S\u00e1nchez..Y claro, nos han amenazado de muerte, nos han llamado a hacer atentados, nos han denunciado,.han atacado la lona..Las amenazas.\"\n\nDesde el instante 00:41:39.700000 hasta 00:41:39.700000 Entrevistador dice: \"No.\"\n\nDesde el instante 00:42:01.250000 hasta 00:42:41.250000 Roberto Vaquero dice: \"Pero individuales..No, no, al frente..S\u00ed, s\u00ed, individuales..Fui mostrando en T\u00f3piq en Argelia, claro, porque los argelinos han aprovechado para re\u00edrse..Y nada, intentan atacarnos en sitios..Lo que pasa es que nosotros no somos muy impresionables porque ya tenemos las hostias duras.de la \u00e9poca de lo de Siria y todo eso, que los turcos tambi\u00e9n en ese sentido son dar m\u00e1s tomar,.pues nos da un poco igual..Pero simplemente es para poner un ejemplo de que la gente vea que no est\u00e1 igual..O sea, que a m\u00ed ahora mismo puedo salir aqu\u00ed y me pueden hacer no s\u00e9 qu\u00e9, pero que me da igual..O sea, nosotros somos gente, somos gente dura y promovemos que la gente sea as\u00ed..Y ante la dificultad de lo que hay que hacer es crecerse, no hacerse peque\u00f1o y decir que tienes ansiedad..Cuando la tengas, yo creo que hay que petar los pu\u00f1os, salir del problema.y luego ya despu\u00e9s ya lo dem\u00e1s se solucionar\u00e1..Claro.\"\n\nDesde el instante 00:42:47.920000 hasta 00:42:47.920000 Entrevistador dice: \"O sea, \u00bfcrees que vienen tiempos dif\u00edciles y que les va a costar navegar esos mares?\"\n\nDesde el instante 00:42:55.870000 hasta 00:47:39.870000 Roberto Vaquero dice: \"Y creo que va a estar muy relacionado con lo que est\u00e1 pasando en Francia..Y creo que la gente de aqu\u00ed, de Espa\u00f1a, no est\u00e1 preparada ahora mismo a ning\u00fan nivel.para afrontar lo que va a pasar..De hecho, en los sitios es otro problema distinto, por ejemplo, el de las pandillas..Pero en El Salvador, Bukele, por ejemplo, \u00e9l ha demostrado que si se declara la guerra realmente a ciertas cuestiones.se puede llegar a solucionar..Pero ha sido un pa\u00eds en guerra, o sea, para poder conseguirlo..Y que vienen tiempos as\u00ed, vienen tiempos muy complicados..Y que va a haber dos opciones..Una, disolvernos y ser algo nuevo..O otra, agarrar el toro por los pu\u00f1os y pelear por lo que somos..Y nosotros nos estamos preparando para esa opci\u00f3n, porque yo creo que es lo que va a pasar..De hecho, en Francia creo que va a pasar antes que aqu\u00ed..Y creo que....Claro, la gente dice, no, pero eso ya es el final..Yo creo que no, porque yo creo....He intentado buscar el origen de la frase, pero no la encuentro, la de....que mucha gente lo dice, \u00bfno?.De que los tiempos dif\u00edciles forjan hombres duros..S\u00ed, el ciclo..S\u00ed, s\u00ed, y yo creo que va a ser as\u00ed..O sea, yo creo que vamos a una situaci\u00f3n muy complicada..Que esta situaci\u00f3n viene en todas cosas por la debilidad que se ha fomentado..Porque yo creo que esto en otras \u00e9pocas no se hubiera permitido..O sea, yo hay ciertas cosas que creo que no se hubieran permitido..La gente hubiera salido a la calle y no se hubiera permitido..Y creo que de ah\u00ed saldr\u00e1 gente que se endurecer\u00e1 con lo que va a pasar..Y que afronte esto..Y nosotros estamos trabajando por ya crear gente as\u00ed..Nosotros cuando los chavales se acercan a nosotros, por ejemplo,.tenemos una agarrici\u00f3n juvenil muy grande, es lo m\u00e1s fuerte que tenemos..Eso es s\u00edntoma de futuro..La gente cuando viene, fomentamos que la gente entrene, que la gente estudie..Que la gente termine..Claro, porque mucha gente viene a veces de determinados barrios o de problem\u00e1ticas.que la gente no quiere estudiar ni quiere hacer nada..Y nosotros decimos a la gente que tiene que ser productiva..Y que tiene que conseguir capacitarse..Porque una persona, si tiene capacidades, puede aportar mucho a lo colectivo..Si una persona no sabe hacer nada, no puede aportar nada..T\u00fa puedes ser mucha gente, pero en realidad no vale nada..Entonces t\u00fa primero tienes que construirte a ti y luego aportar a los dem\u00e1s..Porque si no es que eres como algo parasitario del grupo..Y creo que es una forma de ver la colectividad, sobre todo las organizaciones, err\u00f3nea..Lo que hay que hacer es capacitar a la gente..Que la gente te haga capacidad cr\u00edtica, que la gente sea inteligente, que la gente est\u00e9 formada..Porque la mayor\u00eda de las organizaciones lo que hacen es tener gente lobotomizada,.que sabe mucho de los manuales que hacen de repetir cosas, pero no son cr\u00edticos..Porque ellos no quieren que nadie sea cr\u00edtico con lo que hacen..Pero nosotros es al rev\u00e9s. Y te puede salir gente mal, obviamente..Pero por cada uno que salga bien as\u00ed, podr\u00edan salir 20 mal, si quieren..Que me dar\u00eda igual, ser\u00eda un \u00e9xito, que no es el caso..Pero ser\u00eda un \u00e9xito. Porque queremos formar a gente con capacidad..Y yo, hay muchos chavales que han entrado en nuestras cosas..Ya han entrado de que ven\u00edan de odogarse, de ser unos alcoh\u00f3licos..Gente muy joven, \u00bfeh?.Y han terminado a lo largo de los a\u00f1os sac\u00e1ndose carreras, sac\u00e1ndose m\u00f3dulos,.entrenando, compitiendo en cosas de boxeo, de cosas as\u00ed, en levantamiento de pesas..Nosotros fomentamos que la gente se desarrolle..Y que la gente tenga capacidades para poder aportar a lo colectivo..Porque si no, ser\u00edamos como muchas organizaciones que hay que tienen a gente muy d\u00e9bil, muy fr\u00e1gil,.que no est\u00e1 preparada para ninguna complicaci\u00f3n..T\u00fa ten en cuenta, yo voy a Barcelona, por ejemplo..Y viene una turba de gente a gritarme, a intentar pegarnos..Nos vamos a Sevilla o a donde sea. Viene gente con cascos, con palos a pegar..Eso pasa. Hay un puesto nuestro y nos vienen a reventar el puesto..Eso nos pasa constantemente..Entonces, \u00bfqu\u00e9 pasa? Que necesitamos gente que pueda afrontar eso..Ya no es s\u00f3lo de afrontarlo f\u00edsicamente, sino afrontarlo psicol\u00f3gicamente, de que es una presi\u00f3n..Entonces nosotros vamos con servicio de orden propio. Tenemos a la gente s\u00faper preparada..\u00bfPor qu\u00e9? Porque nos hemos forjado en la dificultad de que antes nos pasaban cosas.y ahora no permitimos que pasen..Y creo que es una mentalidad muy adecuada a la hora de crear una estructura organizativa.que pueda servir en el futuro para algo..Y creo que es una cuesti\u00f3n de valores..Y eso sobre todo..A m\u00ed la gente me dice, no, es que eres muy medieval, pero es que hay cosas como tener honor, tener palabra..Son cosas que dicen, no, pero eso no tiene nada que ver. Pues yo creo que s\u00ed..Porque una persona sin palabra, \u00bfqu\u00e9 nos diferencia de un animal? De verdad te lo digo..O sea, yo a la gente intento fomentar ese tipo de cosas..El compa\u00f1erismo, o sea, determinadas cosas que en la sociedad est\u00e1n como muy devaluadas.y que yo creo que no tienen que ser as\u00ed..Por ejemplo, en muchos grupos de izquierda se fomenta el no ser competitivo, \u00bfno?.T\u00fa si no eres competitivo, o sea, competitivo en el sentido de que te afecte de convertirte en monstruo para ti mismo, no, pero....Tener hambre..En el sentido, s\u00ed, de querer superarte, de querer tener metas..Si no tienes eso, no vas a tirar para adelante..Es que a m\u00ed hay gente que me dice, no, porque es que t\u00fa tienes una mentalidad como muy emprendedora..Y es verdad..Pero porque una persona, independientemente de la sociedad, de las condiciones, tiene que intentar hacerse a s\u00ed mismo..Porque si no, en realidad, no vas a estar bien nunca..Porque no est\u00e1s yendo hacia lo que t\u00fa quieres..Y eso es que es para la pol\u00edtica y para todo.\"\n\nDesde el instante 00:43:48.390000 hasta 00:48:23.160000 Entrevistador dice: \"Mucha gente lo dice, \u00bfno?.Es s\u00faper parad\u00f3jico hablar contigo, de verdad..Ya s\u00e9 que esto nos pega mucho, pero es lo que pienso de verdad..Y no hab\u00eda escuchado esta parte de tu mensaje en concreto, pero de verdad te felicito porque me parece....O sea, me parece que es algo tan simple, tan b\u00e1sico, pero a la vez tan importante y tan fundamental por una persona,.el hecho de ser \u00fatil, de tener tu propio criterio, de ser un poco cr\u00edtico, de cuidar lo que metes en tu cuerpo,.lo que haces con \u00e9l, c\u00f3mo lo desarrollas..Son las bases, realmente..Veo a mucha gente que busca la f\u00f3rmula m\u00e1gica y digo, oye, es que son los cuatro pilares, lo que has dicho t\u00fa,.la preparaci\u00f3n que tratas de darle a los j\u00f3venes, \u00bfentiendo?.Te voy a decir malo.\"\n\nDesde el instante 00:48:24.590000 hasta 00:50:18.590000 Roberto Vaquero dice: \"Cuando yo hablo de la cultura militante, a nivel de cultura de c\u00f3mo deber\u00eda ser cualquier persona desde mi punto de vista,.yo hablo de la negaci\u00f3n, del sacrificio, de la disciplina, del estudio, del entrenamiento..O sea, son cosas que te fortalecen..Yo te pongo el ejemplo de lo de la c\u00e1rcel..Yo, por ejemplo, sal\u00ed siendo un hombre nuevo. \u00bfPor qu\u00e9? Porque yo entrenaba todos los d\u00edas, tres horas..Y el resto me dedicaba a leer y a hacer cosas, y a pensar y a reflexionar..Para armar, reflexionar, es decir, apartar todo, que s\u00f3lo ahora tambi\u00e9n, dejo el m\u00f3vil, dejo las cosas y me pongo a pensar..Me pongo a pensar en qu\u00e9 voy a hacer, qu\u00e9 quiero, me pongo a pensar..Eso la gente no lo hace, no se para a pensar..Est\u00e1n como con el TikTok, casi todo el d\u00eda, un v\u00eddeo, v\u00eddeo, v\u00eddeo, v\u00eddeo..Y t\u00fa te apagas y dices \u00bfcu\u00e1l es el primer v\u00eddeo que has visto? Ni lo sabe..S\u00f3lo est\u00e1 consumiendo y est\u00e1 adicto total..Est\u00e1 bien usar las redes, est\u00e1 bien usar las tecnolog\u00edas, est\u00e1 bien usar todo, pero que sea un instrumento para t\u00fa crecer, \u00bfno?.No algo que te destruye, que tengas una dependencia enfermiza..Y eso pasa con el alcohol. Yo no bobo alcohol, por ejemplo..Y hay gente que me parece bien que si quiere beber que haga lo que quiera, pero yo, por ejemplo, no lo hago..Pero yo estoy en contra de que la gente sea adicta, de que la gente sea alcoh\u00f3lica, de que la gente tenga una dependencia y se destruya la vida..A nivel de juventud, sobre todo que lo \u00f3ptico que hay ahora es tan as\u00ed, nosotros fomentamos que la gente no haga esas cosas..Y la gente nos dice, no, es que yo soy de fascistas y yo... No es verdad..Es que las cosas que estoy hablando de honor, de orden personal, \u00bfno?.Porque, claro, la gente dice, no, es que vosotros con lo del orden y eso os hab\u00e9is convertido,.pero es que una persona que no tiene orden en su vida y que funciona de forma an\u00e1rquica y destructiva, no va a poder aportar a nadie..Porque si t\u00fa est\u00e1s destruido por dentro, \u00bfc\u00f3mo vas a aportar a nadie?.Ni a familia, ni a amigo, ni a novia, ni a hijos, ni a nada, no puedes aportar..Hay que hacer que la gente est\u00e9 sana..Yo creo que la sociedad ahora mismo lo que fomenta no es eso, es todo lo contrario..Y esto no es de ideolog\u00edas. O sea, esto es, para m\u00ed, de tener dos dedos de frente..O sea, a m\u00ed la gente luego me puede criticar por mi ideolog\u00eda, por lo que quiera..Pero esto que estoy diciendo, pues te puede gustar o no, pero es que es una cosa que mucha gente que no tiene mi ideolog\u00eda me dice,.pues esto que dices me gusta. Es que no tiene nada que ver con la ideolog\u00eda..Es como una forma de entender el desarrollo de persona.\"\n\nDesde el instante 00:50:23.330000 hasta 00:50:28.330000 Entrevistador dice: \"Pues mira, yo me considero emprendedor por naturaleza y la verdad que el mensaje va muy ligado..A m\u00ed me gustar\u00eda saber en qu\u00e9 punto rompes con la figura de emprendedor, por ejemplo, o empresario.\"\n\nDesde el instante 00:50:38.890000 hasta 00:51:06.890000 Roberto Vaquero dice: \"en el orden de sociedad ideal que ser\u00eda para m\u00ed, o sea, yo creo que ah\u00ed s\u00ed que rompe..Porque yo, por ejemplo, yo soy muy emprendedor, pero yo, lo emprendedor que soy, aparte para mi desarrollo personal de supervivencia, etc\u00e9tera,.tambi\u00e9n es para aportar a lo colectivo..Y yo creo que la gente que es muy emprendedora y muy buena emprendiendo se enfocan m\u00e1s en ellos mismos..Y en hacer dinero y en subir. Y ese es su objetivo..Y yo creo que tengo un objetivo diferente y como m\u00e1s de sociedad..Y yo creo que ah\u00ed es donde diferimos.\"\n\nDesde el instante 00:51:10.440000 hasta 00:51:14.440000 Entrevistador dice: \"O sea, priorizas, digamos, la comunidad antes que el individuo..Yo creo que ah\u00ed est\u00e1 el punto.\"\n\nDesde el instante 00:51:18.970000 hasta 00:52:41.150000 Entrevistador dice: \"Por supuesto..Oye, y una pregunta..O sea, desde tu situaci\u00f3n, digamos que eres una persona a lo mejor.que prioriza el colectivo en una sociedad o en un entorno.donde cada uno prioriza su situaci\u00f3n individual, su familia, etc..Tambi\u00e9n, por ende, pasas a priorizar tu situaci\u00f3n individual..O sea, supongo que si puedes comprar, yo qu\u00e9 s\u00e9,.si tuvieras la opci\u00f3n de ahorrar y comprar propiedades para tenerlas.por patrimonio, por tus hijos, lo haces, \u00bfno?\"\n\nDesde el instante 00:51:19.080000 hasta 00:52:09.080000 Roberto Vaquero dice: \"Por supuesto..Pero creo que para lo colectivo tambi\u00e9n hay que ser emprendedor en el sentido de construir..Es que hay mucha gente que le gusta conseguir un trabajo, por ejemplo, se queda ah\u00ed y ya est\u00e1..Y creo que es una mentalidad que tambi\u00e9n les meten de que, joder,.t\u00fa tienes tambi\u00e9n que saber moverte y saber progresar para....Yo, por ejemplo, quiero tener hijos. Yo tengo novia y quiero tener hijos..Yo tengo que construir ah\u00ed algo para poder tenerlo..No me puedo dedicar a tener una dependencia y a esperar a ver si hay suerte y me va bien..No, no, yo tengo un objetivo personal, tendr\u00e9 que conseguirlo..Yo luego aparte hago otras cuestiones que en eso s\u00ed que diferimos..Pero en la construcci\u00f3n de mi familia, por ejemplo, yo tendr\u00e9 que mirar tambi\u00e9n por el bien de mi familia..Pero es que mi familia no es algo individual..Es que tambi\u00e9n hay mucha gente que piensa, no, es que eso es individual..Si es una familia, no es individual..Es una colectividad peque\u00f1a, pero no es algo individual..Y a m\u00ed hay gente que me tacha tambi\u00e9n de reaccionario por esto,\"\n\nDesde el instante 00:52:44.970000 hasta 00:54:48.530000 Roberto Vaquero dice: \"podr\u00eda haber prosperado much\u00edsimo m\u00e1s econ\u00f3micamente.si me centrar\u00e9 en m\u00ed que si me centrar\u00e1 en lo que estoy haciendo..Pero yo, por ejemplo, pues no, obviamente, por cuestiones m\u00edas y ideol\u00f3gicas,.no me dedicar\u00e9 a especular ni a hacer ning\u00fan tipo de esas cosas,.pero yo soy una persona que escribe, yo vendo mis libros, yo produzco cosas..Yo soy un t\u00edo que lo que hace tiene valor..Claro..Hay mucha gente que me critica, no, es que eres como un no s\u00e9 qu\u00e9..No, es que el problema es que t\u00fa no produces ning\u00fan valor cuando haces cosas.o no haces nada y yo soy una persona que lo que hago genera valor..Yo soy gente que le explota la cabeza, pero es que es lo que te digo,.hay que capacitar a la gente. Si la gente tuviera\u2026.Es que yo creo que la injusticia est\u00e1 ah\u00ed de que no se fomenta,.que la gente se capacite y que hay personas en determinados entornos.que no tienen la oportunidad o lo tienen demasiado dif\u00edcil..Y yo creo que lo que hay que hacer es fomentar que la gente tenga capacidades,.pero es que la ense\u00f1anza ahora mismo, y te lo digo, yo estoy en un programa de doctorado,.es que no fomenta eso, no fomenta eso..De hecho, la mayor\u00eda de la gente, por ejemplo, de mi carrera quiere ser profesor.y quiere ser funcionario..como est\u00e1 enfocada ahora mismo que no es muy productiva,.porque tenemos un estado que es ultra burocratizado,.que hay\u2026 No s\u00e9, yo cuando veo las cosas de la administraci\u00f3n,.encima funciona de forma terrible,.y creo que se puede optimizar incluso con menos gente.y fomentar el trabajo de otra manera incluso desde el estado..Y yo creo que lo que se hace es crear dependencias porque as\u00ed,.como redes clientelares, y depende de qui\u00e9n est\u00e9,.yo creo que sacan votos, sacan influencia y sacan determinadas cosas..Porque claro, lo de los PAC tambi\u00e9n, o sea, yo en mi sociedad ideal,.obviamente incluso ni siquiera en la ley ideal,.yo, por ejemplo, los setores estat\u00edsticos los socializar\u00eda,.o sea, los nacionalizar\u00eda para que la gente me entienda,.yo hay cosas que s\u00ed que har\u00eda cambios radicales,.pero es que el tema de\u2026 No, es que m\u00e1s estado y m\u00e1s burocracia es mejor..Pues depende de qui\u00e9n domine el estado, depende de para qu\u00e9, depende de si es eficaz..Es que pensar que todo lo que tenga que ver con intervenci\u00f3n estatal.tiene que ser algo, que tenga p\u00e9rdidas, que sea super burocr\u00e1tico,.que sea como un herial, yo creo que es un error..O sea, aunque haya habido ejemplos hist\u00f3ricos que han ido mal,.yo creo que esa mentalidad ya es como de fracasado,.ya es de admitir que eso no funciona y yo creo que eso es un error tambi\u00e9n.\"\n\nDesde el instante 00:54:56.260000 hasta 00:55:03.260000 Entrevistador dice: \"o sea, yo igual puedo ver tu foto final, ideal, pero la transici\u00f3n,.\u00bfc\u00f3mo la imaginas? Porque, o sea, a d\u00eda de hoy es una realidad.que la \u00fanica empresa rentable es la Loter\u00eda, \u00bfno? De las p\u00fablicas, entonces\u2026\"\n\nDesde el instante 00:55:09.840000 hasta 00:58:22.050000 Roberto Vaquero dice: \"yo creo que ahora lo que importa es la recuperaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional..Porque cualquier medida que queramos tomar, por ejemplo,.con la inmigraci\u00f3n, las fronteras, etc.,.sin soberan\u00eda nacional no podemos cambiarlo, ni desarrollar la industria,.ni volver a tecnificar el campo y que eso empiece a funcionar..O sea, yo creo que eso es lo principal..Y la gente dice, esa medida la dir\u00eda cualquiera, no un revuelo\u2026.Pues, vale, felicidades, pero yo creo que es lo que se necesita..Y creo que luego hay un d\u00e9ficit, a la hora de\u2026.Incluso desde un punto de vista de democratismo, de democracia,.creo que hay un d\u00e9ficit, como son las cosas,.de que la gente no participa realmente en las cosas.y luego, adem\u00e1s, las cosas importantes no se votan..La gente siempre est\u00e1 hablando de refer\u00e9ndum,.pero no se ha hecho un refer\u00e9ndum sobre el modelo migratorio,.no se ha hecho un refer\u00e9ndum para cargarse nuestra industria,.no se ha hecho un refer\u00e9ndum para que se dejen tierras sin producci\u00f3n en Andaluc\u00eda.y lo compramos de Marruecos o las relaciones con Marruecos..Eso no se ha votado en ning\u00fan sitio..Entonces, yo creo que por eso tiene que haber un cambio constituyente.de que haya una nueva constituci\u00f3n que realmente solucione ciertos problemas..Por ejemplo, el tema de los independentistas..Aqu\u00ed en Espa\u00f1a es que las leyes electorales favorecen que eso sea as\u00ed..Yo entiendo cuando la hicieron. Es decir, cuando ellos la hicieron.y el Partido Comunista fuera anulado..\u00bfPor qu\u00e9? Porque pod\u00eda ser un peligro en el a\u00f1o 75, 76, bueno, en 75 posteriormente..Vale, pero eso ya no es un peligro..Ahora, gente que saca menos votos que el PACMA.est\u00e1n decidiendo o pueden tener incluso la llave del gobierno..Eso no puede ser. No puede ser..Es que es una cosa que ya no da soluci\u00f3n a los problemas que hay..Yo por eso muchas veces critico a Vox y a Podemos de que s\u00ed, vienen a cambiar no s\u00e9 qu\u00e9,.pero est\u00e1n en todos los gobiernos auton\u00f3micos que pueden..Bueno, ahora va a ser su mar..Y luego ellos no....Yo no veo que digan, no, es que hay que quitar la constituci\u00f3n.y hay que hacer un proceso en el que participe todo el mundo de algo nuevo..No les veo hacer eso..Al rev\u00e9s, Podemos sac\u00f3 un documento que era como su programa con la Constituci\u00f3n..Vale, Vox con el tema de la monarqu\u00eda y todo esto igual..De hecho, con la campa\u00f1a contra Mohamed VI, como es monarqu\u00eda con monarqu\u00eda,.les hemos adelantado por todos los lados..Y creo que en ese sentido ah\u00ed se ve, \u00bfno?.Ah\u00ed se ve que, aunque los dos quieren hacer peque\u00f1os cambios,.los dos, o sea, los dos partidos, aunque sean en direcciones opuestas,.veo que en el fondo es como los partidos muleta de los grandes..Y esto lo hablo yo con mucho....Es que voy a decir una cosa que a lo mismo la gente se vuelve loca,.pero yo, por ejemplo, me hablo a gente que son diputados de Podemos.o que han sido diputados, porque les conozco de cuando yo era un chaval.y est\u00e1bamos todos en la juventud comunista..Entonces s\u00ed, hay mucha gente que me odia, que lo que t\u00fa quieras,.pero a un t\u00edo que le conoces hace 25 a\u00f1os o 20,.porque te sigues hablando con \u00e9l y ah\u00ed me hablan y me cuentan las cosas.y tengo... y con gente de Vox tambi\u00e9n, y yo se lo digo..Y la respuesta es ya, pero es que as\u00ed por lo menos hacemos algo..o sea, a m\u00ed me gustar\u00eda lo de los PAC que dices t\u00fa..No, a m\u00ed me gustar\u00eda... yo conozco gente en Vox que es muy antitaurina..Yo conozco gente de Vox que con el tema de la inmigraci\u00f3n.piensan que las medidas que decimos nosotros son mucho m\u00e1s precisas.y que tocamos el tema de una forma m\u00e1s general tambi\u00e9n..No lo van a decir nunca p\u00fablicamente..A m\u00ed hay gente que ahora est\u00e1 en su mar,.pero gente que han sido diputados de aqu\u00ed, de Madrid, de la comunidad..Y a m\u00ed hay con cosas que hacemos, por ejemplo, de lucha obrera,.de los sindicatos y de cosas que hacemos que me dicen,.joder, es que en esto tienen mucha raz\u00f3n..Pero jam\u00e1s lo dir\u00e1n, \u00bfpor qu\u00e9? Porque les quitan..Porque les quitan.\"\n\nDesde el instante 00:58:19.830000 hasta 00:58:23.220000 Entrevistador dice: \"Pero jam\u00e1s lo dir\u00e1n, porque les quitan..Y ahora que lo mencionaste, a nivel migratorio, \u00bfcu\u00e1l es la propuesta?\"\n\nDesde el instante 00:58:28.370000 hasta 00:59:04.370000 Roberto Vaquero dice: \"De hecho tengo un libro..Un resumen..Si no lo vas a ver, te lo traigo..Pero bueno, un d\u00eda que pase por tribunal te lo traigo si quieres..Yo, en primer lugar, hay una cuesti\u00f3n de concepci\u00f3n..Es decir, el problema no es la inmigraci\u00f3n en s\u00ed ni el inmigrante en s\u00ed..Que yo creo que es un error criminalizar a la persona.y es un error pensar que se puede erradicar la inmigraci\u00f3n de forma m\u00e1gica..Inmigraci\u00f3n ha habido antes, inmigraci\u00f3n ha habido ahora, inmigraci\u00f3n va a haber en el futuro..La cuesti\u00f3n es la masividad..Ese es el problema que tenemos aqu\u00ed..Y la gente dice, no, pero \u00bfy cuando se decide cuando hay m\u00e1s gente a la que el pa\u00eds puede recibir?.Pues yo creo que hay unos s\u00edntomas muy claros..El primero es que el paro ya no solo nacional,.sino que la poblaci\u00f3n inmigrante tiene un paro importante.\"\n\nDesde el instante 00:58:29.810000 hasta 00:58:30.810000 Entrevistador dice: \"Un resumen..Si no lo vas a ver, te lo traigo.\"\n\nDesde el instante 00:59:10.920000 hasta 01:01:34.190000 Roberto Vaquero dice: \"creo que tambi\u00e9n demuestra que hay trabajos muy precarios,.que hay gente que no est\u00e1 dispuesto a cogerlos..\u00bfPor qu\u00e9?.Porque son unas condiciones que solo va a aceptar alguien que no tenga absolutamente nada..Hace poco hab\u00eda un caso de que salieron unas ofertas de trabajo en Andaluc\u00eda.que dec\u00edan que no ten\u00edan mano de obra..Y un chico de los que me escribi\u00f3 a m\u00ed me dijo,.oye, es que he pedido cu\u00e1nto dinero ganas con esto.y yo me tengo que trasladar de la ciudad porque yo vivo en una casa..Dice, me cuesta m\u00e1s ir hasta all\u00ed que lo que me pagan..\u00bfPor qu\u00e9? Porque es una oferta de trabajo que est\u00e1 dise\u00f1ada a parer del poblado chabuelista de al lado al sitio.y gente que no tiene nada..Entonces se depauperizan los puestos de trabajo..Ser camarero cuando yo era un ni\u00f1o era un oficio..Hab\u00eda gente que ten\u00eda 60 a\u00f1os, y se jubilaba siendo camarero y era un buen trabajo..\u00bfHoy en d\u00eda qui\u00e9n trabaja de camarero?.Yo cuando me paseo por los sitios son gente inmigrante joven en su mayor\u00eda..\u00bfPor qu\u00e9? Porque son los que van a aceptar eso ahora..Esa gente en cuanto progresa va a coger otro tipo de puestos de trabajo..\u00bfQu\u00e9 pasa? Que necesitan m\u00e1s gente nueva..Entonces los van trayendo. Hay gente que va mejorando, obviamente,.porque se esfuerzan, porque hay gente que se esfuerce, hay gente que no..Pero es un continuo, es un continuo..Entonces no puede ser que el a\u00f1o pasado en el santo migratorio.vinieran m\u00e1s de medio mill\u00f3n de personas..\u00bfPor qu\u00e9? Porque si esto lo haces en 10, 15, 20 a\u00f1os,.\u00bfqu\u00e9 es lo que nos queda al final?.Ya no hay Espa\u00f1a, es otra cosa..Entonces un pa\u00eds tiene una capacidad de asimilar a la gente.y en Espa\u00f1a est\u00e1 desbordada..O sea, en el mismo momento que hay paro en la poblaci\u00f3n inmigrante.y empiezan a aglutinarse en ghettos separados de la sociedad,.pero en Alemania y en otros sitios incluso imponen leyes.como la ley isl\u00e1mica, incluso con polic\u00eda isl\u00e1mica,.que es como cooficial,.en plan de que est\u00e1 permitida para los asuntos internos..Eso es una distop\u00eda..Eso pasa en Francia y en Alemania..Entonces eso es un problema..Eso es un problema muy grave. \u00bfPor qu\u00e9?.Porque empezar una reacci\u00f3n alternativa por Alemania est\u00e1 a punto de ser.la primera fuerza en los sondeos..\u00bfPor qu\u00e9? Porque la gente est\u00e1 harta de esto..Y la izquierda dice, no pasa nada..El tema del sur, la frontera sur en realidad,.o sea hay mucha gente que hace mucha demagogia,.hay partidos que hacen mucha demagogia con esto,.pero el problema no est\u00e1 en el n\u00famero de gente que se cuela.por el estrecho, porque son decenas de miles.en comparaci\u00f3n del medio mill\u00f3n que te acabo de decir.que lleg\u00f3 el a\u00f1o pasado..El n\u00famero es mucha menos gente. Incluso en la inmigraci\u00f3n.ilegal masivamente vienen avi\u00f3n..Vienen avi\u00f3n, vienen aqu\u00ed.y luego se regularizan con el tiempo..Eso tambi\u00e9n habr\u00eda de controlar..El problema del sur es la seguridad, no sabes qui\u00e9n viene..Porque hay gente que no es que huya,.que es refugia pol\u00edtico, sino que es a lo mejor un violador.y viene para ac\u00e1, que rompe los papeles,.llega aqu\u00ed, no soy nadie y luego aqu\u00ed se dedica a hacer sus cosas.\"\n\nDesde el instante 01:00:47.610000 hasta 01:00:47.610000 Entrevistador dice: \"Eso pasa en Francia y en Alemania.\"\n\nDesde el instante 01:01:37.870000 hasta 01:05:41.200000 Roberto Vaquero dice: \"gente que no sabemos qui\u00e9n viene,.porque no hay control..Y eso es un problema. La gente que viene en avi\u00f3n s\u00ed sabes qui\u00e9n es..Pero la gente que viene en esa patera habr\u00e1 gente.que venga a trabajar y que es muy bien,.pero no me parece bien que vengan as\u00ed..Yo creo que habr\u00eda que deportarles,.porque todo el mundo puede venir aqu\u00ed,.entonces no tiene ning\u00fan sentido el pa\u00eds..Un pa\u00eds que no controla sus fronteras est\u00e1 disuelto..Yo creo que hay que controlar la frontera,.que eso se puede hacer con polic\u00eda y con dotaci\u00f3n,.y hay que acabar con el efecto llamada..\u00bfC\u00f3mo se hace eso?.Como en Australia. Australia lo que hizo fue.montar un puerto,.que es donde cogen al ej\u00e9rcito,.cuando viene la gente con las mafias,.sacan al ej\u00e9rcito al mar, tienen control,.como un bloqueo..O sea, chalupa o patera que llega la cogen,.bajan a los inmigrantes, los llevan al puerto seguro,.de all\u00ed los mandan directamente a su pa\u00eds,.es decir, el \u00edndice de \u00e9xito ahora de llegar all\u00ed es cero,.a los mafiosos los meten a la c\u00e1rcel.y les hunden los barcos..\u00bfQu\u00e9 pasa? Que en los primeros a\u00f1os hubo muchas intervenciones,.pero una mafia es una empresa..Es como una empresa, no se cansan, es que no ganan dinero..Entonces, si no ganan dinero,.pues se ponen a hacer otra cosa..No hay muertos en el mar, y en el Mediterr\u00e1neo no paran de morir..\u00bfQu\u00e9 es lo humano?.Acabar con la mafia y acabar con eso,.o el discurso este de las ONG es de.no, es que todo el mundo tiene cabida aqu\u00ed.y que sigan muriendo en el mar..Yo creo que lo de Australia,.y es lo que propongo aqu\u00ed. Bueno, es que hoy hay mucha m\u00e1s gente,.no solo yo, pero es que esto es una cosa que en cuanto lo dices eres nazi..Entonces hay que tener cuidado,.a m\u00ed es que ya me da igual, yo estoy curado de espanto..Yo lo que pienso lo digo, y si le gusta bien y si no,.pues que me linchen, me da lo mismo..Sobre los visados, hay que dejar de entregar tanto visado,.no puede ser que vengan.en ese balance.m\u00e1s de medio mill\u00f3n al a\u00f1o, no es normal..Y luego lo que hay que hacer es fomentar que los trabajos.tengan unas condiciones dignas.y hacer que la juventud que est\u00e1 en el paro.y los tres millones de parados que tenemos,.pues ir meti\u00e9ndoles..Obviamente te voy a decir una cosa,.si llevamos desde el 97, 20 y tantos a\u00f1os.con unas pol\u00edticas migratorias suicidas,.esto empez\u00f3 con ANAR, por eso digo lo de la izquierda y la derecha.no vale para nada aqu\u00ed..Y con natalidad,.exactamente igual, \u00bfqu\u00e9 es lo que pasa?.Que obviamente cuando tomemos medidas.para solucionarlo va a haber.un retraimiento a nivel.poblacional y a todos los niveles, es decir, eso va a pasar..Pero claro, es que para solucionarlo.tiene que ser as\u00ed, tambi\u00e9n le dec\u00edan a Bukele.no, pero es que si pasa esto se va a incrementar la violencia.y va y se increment\u00f3, pero luego se acab\u00f3..Entonces, a m\u00ed lo que me importa es solucionar.el problema. Toda esta izquierda.dice, no, es que hay que.decrecer, ellos lo dicen, hay que decrecer.a todos los niveles. Bueno, pues si tanto les gusta.el decrecimiento, \u00bfpor qu\u00e9 no podemos decrecer.durante unos a\u00f1os mientras.hacemos medidas de.natalidad, de pol\u00edtica migratoria.distinta y de integraci\u00f3n.de lo que hay ya aqu\u00ed? Porque hay gente de aqu\u00ed.que se tendr\u00e1 que ir obviamente, y luego.habr\u00e1 gente que habr\u00e1 que fomentar que se puedan integrar.para un funcionamiento normal..que propongo, acabar con esa masividad.de crecer de forma ordenada.y luego posteriormente cuando esos planes.vayan funcionando, volver a crecer otra vez..O sea, yo no me refiero al Malthusianismo, pero es una cuesti\u00f3n.objetiva de si llevas casi 30 a\u00f1os con una.pol\u00edtica suicida,.arreglarlo es complicado. No es.una cosa m\u00e1gica. Es decir, si Bukele ma\u00f1ana.llega al poder y acaba con la inmigraci\u00f3n ilegal,.no s\u00e9 que lo consigan. Llegan, ganan las elecciones de aqu\u00ed.unos a\u00f1os, acaban con la inmigraci\u00f3n ilegal.y sigue viniendo medio mill\u00f3n de personas al a\u00f1o..se va a retroalimentar m\u00e1s..Entonces son cosas que hay que tener en.cuenta que va a haber que tomar medidas dod\u00e1sticas..Y yo te digo que.lo m\u00e1s importante para m\u00ed.es evitar los guetos que ya hay..\u00bfC\u00f3mo? Disgregando esos guetos..Y si tiene que entrar la polic\u00eda.y hay que separar a la gente para como.pasan los pa\u00edses n\u00f3rdicos que parece que todo el mundo.puede tomar medidas menos nosotros..Y lo que hacen es, por ejemplo,.30% de poblaci\u00f3n inmigrante de m\u00e1ximo.en una ciudad, por ejemplo. Si hay m\u00e1s gente.se va a la ciudad al lado. No pueden estar.todos juntos. \u00bfPor qu\u00e9? Porque.si no hay algo homog\u00e9neo a lo que integrarse.o asimilarse, ellos lo que hacen es.retroalimentarse y no se van a integrar jam\u00e1s..En zonas donde, por ejemplo, en Francia.hay un 70% de gente de origen.inmigrante que no se ha integrado.a lo largo de los a\u00f1os, \u00bfc\u00f3mo se van.a integrar en el 30% que queda, que.seguramente adem\u00e1s tiene una media edad alt\u00edsima..Es imposible.\"\n\nDesde el instante 01:05:42.920000 hasta 01:05:44.920000 Entrevistador dice: \"a congregarnos tambi\u00e9n..Claro. En todos los lugares\"\n\nDesde el instante 01:05:47.920000 hasta 01:07:23.500000 Roberto Vaquero dice: \"hay que hacer algo ya con el tema.de la masividad. Pero es que la inmigraci\u00f3n.no es la ilegal, es el modelo..Porque la inmigraci\u00f3n legal de que venga medio mill\u00f3n.al a\u00f1o es un problema. Y el tema de las.nacionalidades, de darle la nacionalidad a gente.que, por ejemplo, no habla ni espa\u00f1ol, eso es un problema.De hecho, desde 2010 hay m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio.de nacionalidades. Es una barbaridad eso.para un pa\u00eds. Es una barbaridad..Entonces, hay que tomar... Mi objetivo.con el libro es poner.la cuesti\u00f3n migratoria en el centro del.debate y que se debata sobre ello..Ese es el objetivo. O sea, m\u00e1s que de medidas que tambi\u00e9n.hablo, yo hablo de an\u00e1lisis de.el fen\u00f3meno como es ahora y por qu\u00e9 hemos llegado.aqu\u00ed y las pol\u00edticas que se hacen ahora..Y es un problema grave. Es que f\u00edjate si es grave.que la ONU o otros pa\u00edses.para calcular, por ejemplo, cu\u00e1ntos inmigrantes hay.en un pa\u00eds, lo calculan en base.a la gente que no ha nacido en el pa\u00eds..no se hace as\u00ed. Es decir, a toda la gente.que le anda la nacionalidad no la cuentan como de origen.inmigrante. Dicimos que si no es racista.ya, pero es irreal. En Espa\u00f1a no hay menos.de un 12% de inmigraci\u00f3n. En Espa\u00f1a.estamos ya por el 16. Solo con los.nacidos fuera. Porque, claro, las personas que nacen aqu\u00ed.y se cr\u00edan en un ghetto y no se.relacionan con nada, esa gente.que haya nacido aqu\u00ed es espa\u00f1ola. Si no tienes la cultura espa\u00f1ola.no eres espa\u00f1ol. Es que eso, tenemos que.partir de esa base. A m\u00ed me da igual el color de la.piel, me da exactamente igual..Pero es una cuesti\u00f3n cultural, es una cuesti\u00f3n.\u00e9tnica. La cuesti\u00f3n es, si t\u00fa te has criado.aparte y no tienes nuestra.cultura, no funcionas como.funciona nuestra sociedad, t\u00fa.realmente no eres de aqu\u00ed. No estoy diciendo.que no pueda vivir aqu\u00ed, pero es que, \u00bfpor qu\u00e9.darle la nacionalidad a gente que no es de.aqu\u00ed? O sea, es como despreciar ser.espa\u00f1ol, como todo el mundo puede ser espa\u00f1ol. Y eso es un\"\n\nDesde el instante 01:07:26.500000 hasta 01:07:40.500000 Entrevistador dice: \"El desequilibrio tambi\u00e9n a nivel.econ\u00f3mico, fiscal, sanidad, en muchos.niveles es tremendo..Luego, dentro.de tu partido, la propuesta.econ\u00f3mica,.\u00bfc\u00f3mo lo.montan, c\u00f3mo lo plantean?\"\n\nDesde el instante 01:07:43.500000 hasta 01:10:17.500000 Roberto Vaquero dice: \"como te he dicho, nos vamos.porque nosotros no tenemos intenci\u00f3n de gobernar.ni entrar en ning\u00fan gobierno. O sea, si sac\u00e1ramos.un representante iremos a la guerra all\u00ed. Nosotros.tenemos el enfoque que te hemos dicho,.porque es lo que vamos.a hacer. O sea, realmente creo que hay.prioridades y en lo econ\u00f3mico y t\u00fa puedes decir.mi visi\u00f3n de que yo creo que har\u00eda una depuraci\u00f3n.de c\u00f3mo es todo lo estatal.porque creo que es muy poco operativo..No en el sentido de que hay.que eliminar el Estado, por supuesto, yo.no pienso eso, pero s\u00ed creo que deber\u00eda.de funcionar de otra manera. Incluso.a nivel de los aut\u00f3nomos, por ejemplo, el tema.de las cuotas, de que paguen.por trabajar, de que.de los tramos actuales, que algunos son muy.injustos y que hacen que la gente lo est\u00e9 pasando.realmente mal. O sea, nosotros.har\u00edamos muchas cuestiones para.optimizar lo que hay. Eso ser\u00eda.lo primero. Lo segundo ser\u00eda acabar.por el tema de la soberan\u00eda con las dependencias econ\u00f3micas.con otros pa\u00edses, que es otro problema.grave que tenemos, sobre todo con la Uni\u00f3n Europea,.que s\u00ed, llega dinero, aunque cada vez.llega menos y al final tendremos que pagar.mucho m\u00e1s nosotros que lo que recibimos..Pero yo creo que eso tampoco.es para un... Que no funciona, ya no es un desarrollo.\u00f3ptimo. Obviamente a nivel laboral.nosotros vamos a siempre fomentar medidas.que sean, y hacer una reforma laboral,.que s\u00ed que sea a favor de los trabajadores.no como lo que hay ahora y.que no haga como hace Yolanda.de, es que cada vez menos paro que nunca y est\u00e1n los fijos.discontinuos que es como te mando medio a\u00f1o.al paro y es una cantidad gigantesca.de gente. O sea, en ese sentido lo tengo.claro, pero no.tenemos una... Como decirlo,.si tenemos el plan econ\u00f3mico, est\u00e1 puesto en.Internet, en el programa pol\u00edtico.que no es electoral, pero nosotros pensamos.que ahora mismo eso en concreto.no es una cosa que nosotros podamos.cambiar ni podamos desarrollar..Entonces nosotros cuando tengamos el Congreso.a mediados del a\u00f1o que viene,.antes de las Europeas,.s\u00ed haremos un desarrollo.m\u00e1s profundo en ese sentido, pero.ten en cuenta que nosotros somos como un partido en.movimientos, hemos partido por Imperativo Legal.en construcci\u00f3n. Nosotros el....antes \u00e9ramos como Pro Comit\u00e9,.Pro Frente Obrero, porque \u00e9ramos.para crearlo y nosotros el Congreso lo tuvimos.hace un a\u00f1o y pico. O sea, en realidad.somos como muy nuevos. Llevamos dos a\u00f1os en total,.dos a\u00f1os y pico, tres, pero.realmente estamos empezando.a andar. Entonces es evidente.que no vamos a tener, lo que dec\u00eda antes de las medidas,.medidas concretas para todo..Pero vamos, lo que s\u00ed puedo decir es que.la gente dice, no, es que van a implantar el comunismo.ma\u00f1ana. No, eso s\u00ed es real porque.incluso en el Frente Obrero la mayor\u00eda de la gente.no es... Pero la mayor\u00eda.aplastante de la gente.no es ni comunista ni nada..O sea, son gente que se preocupa.por su pa\u00eds, que obviamente tiene una perspectiva.a favor de los trabajadores.\"\n\nDesde el instante 01:10:19.370000 hasta 01:10:21.370000 Entrevistador dice: \"Eso es una perspectiva un poco m\u00e1s personal tuya.el tema del comunismo. Ah, vale, no sab\u00eda.\"\n\nDesde el instante 01:10:21.840000 hasta 01:11:11.840000 Roberto Vaquero dice: \"Ah, vale, no sab\u00eda..Pero el Frente no. El Frente.lo que apuesta es por.bueno, pues por un.como decirlo, un.lanzamiento, una reconstrucci\u00f3n nacional.y precisamente.con soberan\u00eda popular para tomar.las medidas que necesitamos a todos los niveles.econ\u00f3micas, pol\u00edticas,.de dependencia, de inmigraci\u00f3n,.de absolutamente todo. Pero es que.eso, que somos una organizaci\u00f3n.en construcci\u00f3n y que.nosotros no enga\u00f1amos a la gente. Es decir, nosotros cuando decimos.nos vamos a centrar en esto, es que eso.es lo que vamos a hacer. Y hemos dicho ya que el resto de cosas.lo vamos a poner en un lugar secundario..Pero como he dicho, uno de los puntos es.la lucha por la defensa de.los intereses. Porque mucha gente dice de los derechos.yo creo que eso es insuficiente.por los intereses.de los trabajadores. Cosa que yo creo que.Sumari esta gente no hace, porque.para ellos los sujetos oprimidos son otros, no los trabajadores.\"\n\nDesde el instante 01:11:16.460000 hasta 01:11:18.460000 Entrevistador dice: \"por las ramas si no tienen los pilares claros.a defender esto.\"\n\nDesde el instante 01:11:19.390000 hasta 01:11:23.390000 Roberto Vaquero dice: \"Esto que estoy diciendo, nos ves en cualquier.sitio o lo que sea y vas a decir, es lo mismo..Pues yo no enga\u00f1o a nadie.\"\n\nDesde el instante 01:11:26.350000 hasta 01:11:50.350000 Entrevistador dice: \"Y luego me qued\u00e9 con ganas de un poco.de ver m\u00e1s como es tu.a nivel personal, ya fuera lo mejor.de lo del partido, de.el tema de empresas y dem\u00e1s..Vale, porque dijiste algo que me.llam\u00f3 la atenci\u00f3n, que por ejemplo vendes libros.y dices claro, pero esto es fruto de.mi trabajo. Entonces a.ti donde se te crea la fricci\u00f3n.realmente entiendo que es cuando.un individuo se enriquece.mucho sin trabajar.\"\n\nDesde el instante 01:11:53.350000 hasta 01:12:37.350000 Roberto Vaquero dice: \"ajena ser\u00eda para m\u00ed. Pero bueno,.para m\u00ed, el Frente Obrero, por ejemplo,.tambi\u00e9n aspira a ganarse.a los aut\u00f3nomos y a defender sus intereses,.incluso al peque\u00f1o empresario.de barrio, etc\u00e9tera, tambi\u00e9n vamos a defender sus intereses.contra la oligarqu\u00eda y contra las grandes.empresas. Entonces claro, es que no es lo mismo..Yo s\u00e9 que esto a la gente le choca,.pero me eligieron a m\u00ed de.presidente, porque.soy un t\u00edo con empuje, soy un t\u00edo con carisma, entonces.soy muy \u00fatil para.esto. Pero vuelvo a decir que.lo que defiende el Frente es lo que sale en el programa..Yo puedo defender.a nivel personal. No me va a saber.ya en sitios defendiendo cosas.que no sean lo del Frente. No s\u00e9 que me pregunten.por mi opini\u00f3n personal, pero.nosotros no....el Frente Obrero no aspira ahora.a...\"\n\nDesde el instante 01:12:40.640000 hasta 01:13:36.640000 Roberto Vaquero dice: \"Hay gente all\u00ed que s\u00ed, que consideramos que.el programa que para nosotros es de m\u00ednimos.es bueno para el pa\u00eds.y para los trabajadores,.pero es que estamos en esa din\u00e1mica..Y estamos trabajando en la construcci\u00f3n del Frente ahora..Consideramos que lo otro es como.jugar a las cosas imaginarias..Es irreal..Es irreal,.yo voy a decir una cosa un poco pol\u00e9mica ahora,.pero lo que es el movimiento comunista est\u00e1 muerto.a nivel global..Lo que hay ahora es low-woke o partidos que est\u00e1n.en descomposici\u00f3n absoluta..Es una cosa que est\u00e1 bastante muerta..Igual que considero que lo que eran los movimientos.fascistas, etc..Yo creo que est\u00e1n bastante muertos tambi\u00e9n..Entonces, movernos por dicotom\u00edas de.no, este realmente es, que siempre se intenta hacer eso..Yo es que me he desprendido.de moverme por etiquetas, etc..Yo prefiero hacer cosas que realmente.considere que van en el camino.de lo que yo veo como una sociedad.\u00f3ptima. Y yo en eso estoy trabajando.en el Frente y por eso estoy en el Frente,.sino no estar\u00eda, estar\u00eda en otro sitio.\"\n\nDesde el instante 01:12:40.940000 hasta 01:12:40.940000 Entrevistador dice: \"No, no, es que no es comunista.\"\n\nDesde el instante 01:13:38.420000 hasta 01:14:16.420000 Entrevistador dice: \"Veo que tienes un enfoque bastante.con los pies en la tierra ahora mismo..Porque vi un fragmento.por ejemplo del debate que tuviste.en el podcast de Jordi Wild.con Juan Ram\u00f3n Rayo..Y claro,.por ambas partes ve\u00eda.situaciones como muy.idealistas de decir,.tanto por parte de.Juan Ram\u00f3n, de algo.extremadamente liberal que.por lo menos no me imagino yo que pudiera.suceder en el.corto ni medio plazo..Y tambi\u00e9n el sistema.comunista que planteas como ideal.tambi\u00e9n creo que, como estabas diciendo, t\u00fa es algo.muy dif\u00edcil de...\"\n\nDesde el instante 01:14:16.720000 hasta 01:17:07.130000 Roberto Vaquero dice: \"de....Es que las condiciones materiales son importantes..Hay mucha gente que habla de no, la Revoluci\u00f3n,.y es que la Revoluci\u00f3n de qu\u00e9?.En tu casa imaginaria..Es irreal. Y con rayos que.nos pidieron a los dos hacer ese debate..Es una cuesti\u00f3n como m\u00e1s ideol\u00f3gica y m\u00e1s.intelectual en el sentido de.cu\u00e1l ser\u00eda.nuestro modelo ideal de cuestiones..Pero yo te digo,.es que yo estoy centrado en lo que he dicho..Con el Frente no estoy llamando a la Revoluci\u00f3n.socialista porque es que es est\u00fapido..Es como llamar a algo.en la fase actual, con las condiciones actuales.imaginario. Por eso me dedica a construir.algo que para m\u00ed es de m\u00ednimos,.pero que considero que si lo consiguieramos ser\u00eda.algo muy revolucionario..Y entonces yo estoy centrado en eso..Y la gente a veces me se\u00f1ala y me dice.no, es que eres un traidor..Ya, pero es que estar hablando de los ba\u00f1os no binarios.eso no es la Revoluci\u00f3n tampoco. Y es que.eso es a lo que se dedica esa gente. Entonces yo.es como que todo lo friki como que.me he separado de ello..El rollo friki rojo.que para m\u00ed parece, perd\u00f3n que lo voy a decir,.como un poco de pajillero. Es una cosa que no.le veo el sentido y yo soy una persona que.mi tesis va sobre la Rep\u00fablica de la Guerra Civil..Es decir, que yo s\u00ed estudio y leo.sobre eso, pero precisamente como.estudio sobre eso me parece una falta de respeto.hacer lo que hace otra gente de verdad. Yo creo que.soy coherente con la.realidad que hay y con lo que puedo hacer.con la realidad que hay. Y creo que.mira, voy a poner un ejemplo hist\u00f3rico si me.cuando se habla de los bolcheviques.etc..Una de las consignas con las que se hicieron.grandes era paz, pan.joder, no es una consigna que digas.pero claro es que las condiciones.materiales que ten\u00edan y que eran mucho.mejores que las de ahora en el sentido.de la politizaci\u00f3n de la gente, de capacidad de.movilizaci\u00f3n era esa..Incluso esa gente supo adaptarse en su momento..Y es lo que hace la mayor\u00eda de la gente.comunista ahora lo que hace es.como copiar la \u00e9poca ascendente de la.revoluci\u00f3n de esa \u00e9poca que ya ha pasado.ese ciclo todo eso ya ha pasado y lo intentan.como copiar, traerlo ahora.y luego mezclarlo con lo woke..Y sale un engendro mutante para m\u00ed.que claro es que es.una parodia entonces no te acercas.a nadie. A m\u00ed hay un mont\u00f3n de gente muy mayor.de aspectos muy diferentes.pero te hablo ahora de gente que era.como comunista pero la comunista de claro tiene.80 a\u00f1os ahora. Quiero decirte gente que ha vivido.y me dicen joder lo que est\u00e9s haciendo es.esto es lo que hay que hacer ahora porque.y me dicen esas cosas y cuando.me viene un moderno de 20 a\u00f1os que.no ha hecho nada en su vida me dice.no, no, si es unos traidores porque no s\u00e9 qu\u00e9 es como.ret\u00edrate o sea resp\u00e9tate un poco.y d\u00e9janos hacer porque.lo importante es hacer cosas.y hacer esas cosas en provecho de lo que.crees y creo que estar autorizando.sobre cosas imaginarias ahora mismo.es\"\n\nDesde el instante 01:17:10.930000 hasta 01:17:12.930000 Entrevistador dice: \"es imaginario, es humo, est\u00e1 en el aire.est\u00e1 flotando todo y\"\n\nDesde el instante 01:17:14.770000 hasta 01:17:40.770000 Roberto Vaquero dice: \"y yo era as\u00ed antes, cuando llevo.20 a\u00f1os, bueno 21.21 a\u00f1os militando y yo tengo 37 a\u00f1os.y hago 21 a\u00f1os militando, o sea.llevo toda la vida dentro de grupos.de comunistas y siempre me iba yendo.y me iba apartando porque ve\u00eda que es.irreal y son los mismos.10, 15 personas porque m\u00e1s no son.repitiendo los mismos errores.c\u00edclicamente y yo dije.claro yo soy una persona muy cr\u00edtica, es que ese es el problema.entonces como no sigo packs dije fuera.me voy, yo quiero hacer algo coherente\"\n\nDesde el instante 01:17:44.330000 hasta 01:17:50.330000 Entrevistador dice: \"oye antes de cerrar el podcast si quieres.comenta un poquito d\u00f3nde te pueden encontrar.no s\u00e9 si est\u00e1s activo en Twitch.o algo si haces live\"\n\nDesde el instante 01:17:51.940000 hasta 01:18:09.940000 Roberto Vaquero dice: \"yo en todas las redes soy Roberto Vaquero.yo hago mucho Youtube.sobre todo y ah\u00ed donde pongo las novedades.de cuando saco libros, art\u00edculos.cuando hago lo que sea y bueno hago.Twitch tambi\u00e9n porque yo me adapto mucho a las cosas.de hoy en d\u00eda porque creo que es la forma de llegar a la gente.herramienta y me pueden ver.en cualquier red social, estoy en todas.en la que quieran\"\n\nDesde el instante 01:18:12.360000 hasta 01:18:16.360000 Entrevistador dice: \"me ha parecido muy coherente, muy inteligente.la verdad es que me ha gustado la conversaci\u00f3n.ha sido un placer\""